Благодаря O
этому O
по O
итогам O
прошлого B-DATE
года I-DATE
китайская B-NORP
экономика O
выросла O
на O
8 B-PERCENT
, I-PERCENT
7 I-PERCENT
процента I-PERCENT
. O

Об O
этом O
сообщается O
в O
официальном O
пресс O
- O
релизе O
Национального B-ORG
бюро I-ORG
статистики I-ORG
КНР I-ORG
. O

Показатель O
в O
10 B-PERCENT
, I-PERCENT
7 I-PERCENT
процента I-PERCENT
превысил O
прогноз O
властей O
Китая B-GPE
, O
отмечает O
портал O
Market B-ORG
Watch I-ORG
. O

Изначально O
предполагалось O
, O
что O
по O
итогам O
года O
экономика O
страны O
должна O
вырасти O
на O
восемь B-CARDINAL
процентов O
. O

Затем O
прогноз O
был O
повышен O
до O
8 B-PERCENT
, I-PERCENT
5 I-PERCENT
процента I-PERCENT
. O

В O
2008 B-DATE
году I-DATE
экономика O
страны O
увеличилась O
в O
объеме O
на O
9 B-CARDINAL
процентов O
. O

В O
третьем B-DATE
квартале I-DATE
ВВП O
Китая B-GPE
увеличился O
на O
8 B-PERCENT
, I-PERCENT
9 I-PERCENT
процента I-PERCENT
, O
во O
втором B-ORDINAL
- O
на O
7 B-CARDINAL
, I-CARDINAL
9 I-CARDINAL
процента O
, O
а O
в O
первом B-ORDINAL
- O
на O
6 B-CARDINAL
, I-CARDINAL
1 I-CARDINAL
процента O
. O

Поддержку O
экономике O
оказала O
крупномасштабная O
антикризисная O
госпрограмма O
, O
на O
реализацию O
которой O
было O
запланировано O
потратить O
4 B-MONEY
триллиона I-MONEY
юаней I-MONEY
( O
585 B-MONEY
миллиардов I-MONEY
долларов I-MONEY
) O
. O

В O
2009 B-DATE
году I-DATE
Китаю B-GPE
также O
удалось O
, O
несмотря O
на O
кризис O
, O
нарастить O
золотовалютные O
резервы O
, O
и O
так O
крупнейшие O
в O
мире O
. O

По O
итогам B-DATE
года I-DATE
ЗВР O
Китая B-GPE
увеличились O
на O
453 B-MONEY
миллиарда I-MONEY
долларов I-MONEY
( O
23 B-PERCENT
, I-PERCENT
3 I-PERCENT
процента I-PERCENT
) O
, O
составив O
2 B-MONEY
, I-MONEY
399 I-MONEY
триллиона I-MONEY
долларов I-MONEY
. O

ПО O
объемам O
экономики O
Китай B-GPE
занимает O
третье B-ORDINAL
место O
после O
США B-GPE
и O
Японии B-GPE
. O

Однако O
ожидается O
, O
что O
в O
2010 B-DATE
году I-DATE
китайская B-NORP
экономика O
может O
обойти O
японскую B-NORP
. O

Бывшему O
мэру O
Детройта B-GPE
предстоит O
в B-DATE
течение I-DATE
90 I-DATE
дней I-DATE
возместить O
городской O
казне O
убытки O
на O
сумму O
свыше B-MONEY
300 I-MONEY
тысяч I-MONEY
долларов I-MONEY
. O

Как O
передает O
агентство O
Associated B-ORG
Press I-ORG
, O
такое O
решение O
в O
среду O
, O
21 B-DATE
января I-DATE
, O
принял O
суд O
. O

Если O
же O
Кваме B-PERSON
Килпатрик I-PERSON
( O
Kwame B-PERSON
Kilpatrick I-PERSON
) O
, O
лишившийся O
поста O
из O
- O
за O
обвинений O
в O
нескольких O
преступлениях O
, O
не O
выполнит O
поставленное O
требование O
, O
ему O
грозит O
возвращение O
в O
тюрьму O
. O

Килпатрик B-PERSON
в O
2007 B-DATE
году I-DATE
стал O
фигурантом O
скандала O
из O
- O
за O
интимных O
отношений O
с O
советницей O
, O
а O
в O
2008 B-DATE
- I-DATE
м I-DATE
вынужден O
был O
сознаться O
в O
лжесвидетельстве O
и O
нападении O
на O
сотрудника O
полиции O
. O

Он O
был O
заключен O
в O
тюрьму O
в O
октябре B-DATE
2008 I-DATE
года I-DATE
и O
провел O
за O
решеткой O
99 B-DATE
дней I-DATE
. O

После O
выхода O
на O
свободу O
, O
Килпатрик B-PERSON
устроился O
на O
работу O
руководителем O
бухгалтерии O
в O
техасскую B-GPE
IT O
- O
компанию O
, O
и O
суд O
предписал O
ему O
ежедневно O
выплачивать O
в O
детройтский O
бюджет O
6 B-MONEY
тысяч I-MONEY
долларов I-MONEY
. O

Платил O
Килпатрик B-PERSON
неохотно O
, O
и O
прокуратура O
занялась O
изучением O
дел O
экс O
- O
мэра O
. O

По O
итогам O
разбирательства O
было O
установлено O
, O
что O
денег O
у O
Килпатрика B-PERSON
в O
достатке O
, O
и O
суд O
велел O
ему O
за O
три B-DATE
месяца I-DATE
выплатить O
долги O
по O
займам O
на O
сумму O
в O
240 B-MONEY
тысяч I-MONEY
долларов I-MONEY
, O
возместить O
затраты O
на O
подарки O
родственникам O
, O
транспортные O
нужды O
его O
благотворительного O
фонда O
и O
недостачу O
по O
налогам O
, O
а O
также O
продолжать O
отдавать O
в O
бюджет O
часть O
ежемесячного O
дохода O
. O

Как O
пишет O
The B-ORG
Detroit I-ORG
News I-ORG
, O
всего O
за O
90 B-DATE
дней I-DATE
бывший O
политик O
- O
демократ O
должен O
заплатить O
319 B-MONEY
тысяч I-MONEY
долларов I-MONEY
, O
и O
наблюдатели O
уверены O
, O
что O
это O
Килпатрику B-PERSON
вполне O
по O
силам O
. O

В O
городе O
Новочеркасск B-GPE
Ростовской I-GPE
области I-GPE
неизвестные O
злоумышленники O
похитили O
женщину O
- O
инспектора O
земельного O
комитета O
администрации O
города O
. O

Бабушка O
инспектора O
сообщила O
в O
прокуратуру O
, O
что O
незнакомый O
мужчина O
позвонил O
ей O
с O
мобильного O
телефона O
, O
внучки O
. O

Мужчина O
заявил O
, O
что O
владелица O
телефона O
похищена O
, O
и O
потребовал O
за O
ее O
освобождение O
пять B-MONEY
миллионов I-MONEY
рублей I-MONEY
. O

Правоохранительные O
органы O
ведут O
розыск O
пострадавшей O
и O
похитителей O
. O

У O
физиков O
впервые O
получилось O
манипулировать O
ионами O
в O
оптической O
ловушке O
. O

org I-ORG
. O

Традиционно O
оптические O
ловушки O
используются O
для O
работы O
с O
нейтральными O
частицами O
- O
атомами O
, O
в O
то O
время O
как O
их O
магнитные O
аналоги O
позволяют O
управлять O
заряженными O
частицами O
- O
ионами O
. O

В O
рамках O
работы O
ученым O
удалось O
захватить O
в O
оптическую O
ловушку O
ион O
магния O
на O
время O
порядка B-QUANTITY
нескольких I-QUANTITY
миллисекунд I-QUANTITY
. O

По O
словам O
физиков O
, O
новая O
работа O
может O
расцениваться O
как O
практическое O
подтверждение O
возможности O
манипулирования O
ионами O
при O
помощи O
света O
. O

Дело O
в O
том O
, O
что O
, O
во O
- O
первых B-ORDINAL
, O
время O
захвата O
было O
достаточно O
коротким O
, O
а O
, O
во O
- O
вторых O
, O
при O
подготовке O
к O
эксперименту O
ион O
был O
сначала O
помещен O
в O
магнитную O
ловушку O
и O
только O
потом O
в O
оптическую O
. O

Новые O
результаты O
могут O
найти O
свое O
применение O
, O
например O
, O
при O
создании O
квантовых O
компьютеров O
. O

Дело O
в O
том O
, O
что O
дальнейшее O
усовершенствование O
созданной O
учеными O
техники O
позволит O
единообразно O
манипулировать O
атомами O
и O
ионами O
. O

Последние O
, O
в O
свою O
очередь O
, O
традиционно O
используются O
для O
создания O
кубитов O
- O
квантовых O
аналогов O
битов O
, O
которые O
могут O
находиться O
сразу O
в O
нескольких O
состояниях O
одновременно O
. O

Недавно O
исследователи O
из O
Google B-ORG
заявили O
, O
что O
им O
удалось O
применить O
квантовый O
компьютер O
на O
практике O
- O
они O
смогли O
научить O
машину O
распознавать O
автомобили O
на O
фотографиях O
. O

Для O
работы O
использовался O
чип O
Chimera B-PRODUCT
от O
канадской B-NORP
компании O
D B-ORG
- I-ORG
ware I-ORG
. O

В O
настоящее O
время O
, O
правда O
, O
далеко O
не O
все O
физики O
согласны O
с O
тем O
, O
что O
представленное O
устройство O
действительно O
является O
квантовым O
компьютером O
в O
том O
смысле O
, O
в O
котором O
теоретики O
понимают O
этот O
термин O
. O

В O
международном O
аэропорту O
Каракаса B-GPE
столкнулись O
самолет O
вице O
- O
президента O
Боливии B-GPE
Альваро B-PERSON
Гарсии I-PERSON
и O
российский O
Ил B-PRODUCT
- I-PRODUCT
76 I-PRODUCT
. O

Об O
этом O
20 B-DATE
января I-DATE
сообщил O
президент O
Венесуэлы B-GPE
Уго B-PERSON
Чавес I-PERSON
, O
передает O
испанское B-NORP
информагентство O
EFE B-ORG
. O

По O
информации O
Чавеса B-PERSON
, O
инцидент O
произошел O
в O
понедельник B-DATE
, I-DATE
18 I-DATE
января I-DATE
. O

Самолет O
, O
боливийского B-NORP
вице O
- O
президента O
, O
возвращавшегося O
с O
Гаити B-GPE
, O
куда O
он O
привез O
гуманитарную O
помощь O
, O
взлетал O
из O
аэропорта O
Каракаса B-GPE
, O
когда O
у O
лайнера O
во O
время O
рулежки O
отказали O
все O
электросистемы O
. O

В O
результате O
неуправляемый O
самолет O
врезался O
в O
стоявший O
Ил B-PRODUCT
- I-PRODUCT
76 I-PRODUCT
. O

Жертв O
, O
подчеркнул O
венесуэльский B-NORP
лидер O
, O
удалось O
избежать O
. O

Как O
уточняет O
ИТАР B-ORG
- I-ORG
ТАСС I-ORG
, O
сотрудники O
аэропорта O
пытались O
остановить O
боливийский B-NORP
самолет O
, O
однако O
не O
смогли O
, O
и O
произошло O
легкое O
столкновение O
. O

Оба O
самолета O
получили O
незначительные O
повреждения O
. O

Агентство O
отмечает O
, O
что O
в O
аэропорту O
Венесуэлы B-GPE
находятся O
два B-CARDINAL
российских B-NORP
Ил B-PRODUCT
- I-PRODUCT
76 I-PRODUCT
, O
которые O
доставляют O
гуманитарные O
грузы O
из O
этой O
латиноамериканской B-NORP
страны O
на O
Гаити B-GPE
, O
пострадавший O
от O
разрушительного O
землетрясения O
в O
ночь B-TIME
на I-TIME
12 I-TIME
января I-TIME
. O

По O
всей O
видимости O
, O
один B-CARDINAL
из O
этих O
самолетов O
и O
был O
поврежден O
в O
результате O
столкновения O
, O
о O
котором O
рассказал O
Чавес B-PERSON
. O

В O
2009 B-DATE
году I-DATE
в O
Москве B-GPE
из O
- O
за O
кризиса O
была O
остановлена O
реализация O
40 B-CARDINAL
процентов O
проектов O
по O
возведению O
жилья O
. O

Как O
говорится O
в O
обзоре O
агентства O
недвижимости O
МИАН B-ORG
, O
объемы O
строительства O
. O

в O
столице O
упали O
на O
12 B-CARDINAL
процентов O
до O
2 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
9 I-QUANTITY
миллиона I-QUANTITY
квадратных I-QUANTITY
метров I-QUANTITY
. O

Эксперты O
отмечают O
, O
что O
заморозка O
реализуемых O
проектов O
и O
отказ O
от O
начала O
новых O
вызвал O
сокращение O
объема O
предложения O
: O
количество O
находящихся O
в O
продаже O
адресов O
за O
год B-DATE
снизилось O
более O
чем O
на O
10 B-PERCENT
процентов I-PERCENT
. O

По O
данным O
компании O
, O
сейчас O
на O
рынке O
в O
разной O
стадии O
строительства O
и O
реализации O
находятся O
не B-CARDINAL
более I-CARDINAL
320 I-CARDINAL
- I-CARDINAL
330 I-CARDINAL
объектов O
. O

При O
этом O
актуальные O
предложения O
имеются O
в O
чуть B-CARDINAL
более I-CARDINAL
50 I-CARDINAL
процентах O
домов O
. O

На O
остальных O
объектах O
ведутся O
единичные O
продажи O
неликвидных O
квартир O
либо O
строительные O
работы O
приостановлены O
. O

В O
отсутствии O
новых O
проектов O
доля O
сданных O
в O
эксплуатацию O
или O
находящихся O
на O
последних O
стадиях O
готовности O
объектов O
в O
общей O
структуре O
предложения O
превысила O
85 B-PERCENT
процентов I-PERCENT
. O

Согласно O
обзору O
, O
в O
минувшем B-DATE
году I-DATE
изменилась O
география O
предлагаемого O
жилья O
: O
снизилось O
число O
объектов O
, O
возводимых O
в O
центре O
столицы O
и O
в O
шаговой O
доступности O
от O
метро O
. O

Наиболее O
интенсивно O
застраиваются O
удаленные O
от O
метро O
районы O
- O
Марфино B-FAC
, O
Южное B-FAC
Медведково I-FAC
, O
Волжский B-FAC
бульвар I-FAC
и O
территории O
около O
и O
за O
пределами O
МКАД B-FAC
( O
Очаково B-FAC
- I-FAC
Матвеевское I-FAC
, O
Мичуринский B-FAC
проспект I-FAC
, O
Коровинское B-FAC
шоссе I-FAC
, O
Южное B-LOC
Бутово I-LOC
, O
Кожухово B-GPE
, O
Солнцево B-GPE
) O
. O

В O
результате O
основной O
объем O
предложения O
приходится O
сейчас O
на O
жилье O
эконом O
- O
класса O
. O

В O
конце B-DATE
прошлого I-DATE
года I-DATE
глава O
стройкомплекса O
Москвы B-GPE
Владимир B-PERSON
Ресин I-PERSON
заявил O
, O
что O
объемы O
строительства O
жилья O
в O
столице O
в O
2011 B-DATE
году I-DATE
вернуться O
на O
докризисный O
уровень O
- O
около B-QUANTITY
5 I-QUANTITY
миллионов I-QUANTITY
квадратных I-QUANTITY
метров I-QUANTITY
в O
год O
. O

Ресин B-PERSON
отметил O
, O
что O
по O
состоянию O
на O
октябрь B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
некоторые O
компании O
запланировали O
на O
2010 B-DATE
год I-DATE
возведение O
в O
столице O
800 B-QUANTITY
тысяч I-QUANTITY
квадратных I-QUANTITY
метров I-QUANTITY
жилья O
. O

Власти O
Бахрейна B-GPE
закрыли O
сделку O
по O
покупке O
девяти B-CARDINAL
вертолетов O
UH B-PRODUCT
- I-PRODUCT
60M I-PRODUCT
Black I-PRODUCT
Hawk I-PRODUCT
у O
американской B-NORP
компании O
Sikorsky B-ORG
Aircraft I-ORG
. O

Об O
этом O
сообщает O
AFP B-ORG
со O
ссылкой O
на O
слова O
командующего O
военно O
- O
воздушными O
силами O
Бахрейна B-GPE
генерала O
Хамада B-PERSON
бин I-PERSON
Абдуллы I-PERSON
аль I-PERSON
- I-PERSON
Халифы I-PERSON
( O
Hamad B-PERSON
bin I-PERSON
Abdullah I-PERSON
al I-PERSON
- I-PERSON
Khalifa I-PERSON
) O
. O

Бахрейн B-GPE
, O
заключивший O
с O
Sikorsky B-ORG
контракт O
в O
мае B-DATE
2007 I-DATE
года I-DATE
, O
перечислил O
американской B-NORP
компании O
полную O
стоимость O
заказанных O
вертолетов O
. O

Сумма O
сделки O
не O
сообщается O
. O

В O
начале B-DATE
декабря I-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
сообщалось O
, O
что O
Бахрейн B-GPE
уже O
получил O
первую B-ORDINAL
партию O
заказанных O
вертолетов O
, O
которые O
страна O
намерена O
использовать O
для O
охраны O
границы O
и O
стратегических O
объектов O
США B-GPE
и O
союзников O
на O
своей O
территории O
. O

Согласно O
планам O
Sikorsky B-ORG
Aircraft I-ORG
поставки O
боевых O
вертолетов O
Бахрейну B-GPE
завершатся O
в O
2010 B-DATE
году I-DATE
. O

UH B-PRODUCT
- I-PRODUCT
60M I-PRODUCT
Black I-PRODUCT
Hawk I-PRODUCT
способен O
перевозить O
до O
11 B-CARDINAL
бойцов O
, O
а O
также O
четырех B-CARDINAL
членов O
экипажа O
. O

Конструкция O
Black B-PRODUCT
Hawk I-PRODUCT
предполагает O
установку O
на O
вертолет O
двух B-CARDINAL
пулеметов O
калибра O
7 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
62 I-QUANTITY
миллиметра I-QUANTITY
или O
двух B-CARDINAL
пулеметов O
с O
вращающимся O
блоком O
стволов O
калибра O
5 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
56 I-QUANTITY
миллиметра I-QUANTITY
. O

На O
пилоны O
также O
могут O
быть O
подвешены O
пусковые O
установки O
для O
70 B-QUANTITY
- I-QUANTITY
миллиметровых I-QUANTITY
ракет I-QUANTITY
Hydra B-PRODUCT
70 I-PRODUCT
или O
ракеты O
AGM B-PRODUCT
- I-PRODUCT
114 I-PRODUCT
Hellfire I-PRODUCT
. O

На O
Кубке B-EVENT
африканских I-EVENT
наций I-EVENT
, O
проходящем O
в O
Анголе B-GPE
, O
определились O
команды O
- O
участницы O
1 B-CARDINAL
/ I-CARDINAL
4 I-CARDINAL
финала O
. O

Об O
этом O
сообщает O
AFP B-ORG
. O

В O
четверг B-DATE
, I-DATE
21 I-DATE
января I-DATE
, O
состоялись O
заключительные O
матчи O
в O
группе O
D B-CARDINAL
, O
где O
выступали O
сборные O
Габона B-GPE
, O
Замбии B-GPE
, O
Камеруна B-GPE
и O
Туниса B-GPE
. O

Интрига O
в O
группе O
сохранялась O
до O
последнего O
тура O
, O
так O
как O
все O
команды O
имели O
шансы O
на O
выход O
в O
четвертьфинал O
. O

В O
итоге O
в O
следующий O
раунд O
прошли O
Замбия B-GPE
, O
обыгравшая O
Габон B-GPE
( O
2 B-CARDINAL
: O
1 B-CARDINAL
) O
, O
и O
Камерун B-GPE
, O
сыгравший O
вничью O
с O
Тунисом B-GPE
( O
2 B-CARDINAL
: O
2 B-CARDINAL
) O
. O

Ранее O
путевки O
в O
четвертьфинал O
завоевали O
Египет B-GPE
и O
Нигерия B-GPE
( O
группа O
C O
) O
, O
Кот B-GPE
- I-GPE
д'Ивуар I-GPE
и O
Гана B-GPE
( O
группа O
B O
) O
, O
а O
также O
Ангола B-GPE
и O
Алжир B-GPE
( O
группа O
A O
) O
. O

Лучший O
результат O
в O
групповом O
турнире O
показал O
действующий O
чемпион O
Египет B-GPE
, O
набравший O
девять B-CARDINAL
очков O
из O
девяти B-CARDINAL
возможных O
. O

Главной O
неожиданностью O
турнира O
специалисты O
признают O
сборную O
Замбии B-GPE
, O
занимающую O
76 B-ORDINAL
- O
е B-ORDINAL
место O
в O
рейтинге O
FIFA B-ORG
и O
сумевшую O
пробиться O
в O
четвертьфинал B-ORDINAL
Кубка B-EVENT
Африки I-EVENT
с O
первого B-ORDINAL
места O
в O
своей O
группе O
. O

Четвертьфинальные O
пары O
выглядят O
следующим O
образом O
: O
Ангола B-GPE
- O
Гана B-GPE
, O
Кот B-GPE
- I-GPE
д'Ивуар I-GPE
- O
Алжир B-GPE
, O
Египет B-GPE
- O
Камерун B-GPE
и O
Замбия B-GPE
- O
Нигерия B-GPE
. O

Матчи O
1 B-CARDINAL
/ I-CARDINAL
4 I-CARDINAL
финала O
пройдут O
24 B-DATE
и I-DATE
25 I-DATE
января I-DATE
. O

Финал O
турнира O
состоится O
31 B-DATE
января I-DATE
в O
столице O
Анголы B-GPE
Луанде B-GPE
. O

В O
США B-GPE
в O
возрасте O
82 B-DATE
лет I-DATE
скончался O
лауреат O
Нобелевской B-WORK_OF_ART
премии I-WORK_OF_ART
в O
области O
физиологии O
и O
медицины O
биохимик O
и O
генетик O
Маршалл B-PERSON
Ниренберг I-PERSON
( O
Marshall B-PERSON
Nirenberg I-PERSON
) O
. O

Об O
этом O
21 B-DATE
января I-DATE
сообщает O
Associated B-ORG
Press I-ORG
. O

По O
словам O
сестры O
ученого O
, O
он O
умер O
от O
рака O
15 B-DATE
января I-DATE
2010 I-DATE
года I-DATE
в O
Нью B-GPE
- I-GPE
Йорке I-GPE
. O

Маршалл B-PERSON
Уоррен I-PERSON
Ниренберг I-PERSON
родился O
10 B-DATE
апреля I-DATE
1927 I-DATE
года I-DATE
в O
Нью B-GPE
- I-GPE
Йорке I-GPE
. O

В O
1939 B-DATE
году I-DATE
его O
семья O
переехала O
в O
Орландо B-GPE
, O
штат O
Флорида B-GPE
. O

Ниренберг B-PERSON
начал O
интересоваться O
наукой O
с O
ранних O
лет O
, O
в O
1948 B-DATE
году I-DATE
он O
получил O
степень O
бакалавра O
наук O
, O
а O
в O
1952 B-DATE
году I-DATE
- O
степень O
магистра O
зоологии O
. O

Во O
время O
обучения O
в O
университете O
молодой O
ученый O
заинтересовался O
биохимией O
, O
и O
в O
1957 B-DATE
получил O
степень O
доктора O
наук O
на O
факультете O
биохимии O
в O
Мичиганском B-ORG
университете I-ORG
. O

В O
1961 B-DATE
году I-DATE
ученый O
женился O
на O
Пероле B-PERSON
Зальцман I-PERSON
, O
которая O
занималась O
изучением O
химии O
в O
Бразильском B-ORG
университете I-ORG
. O

В O
ходе O
исследований O
, O
проводимых O
в O
1960 B-DATE
- I-DATE
х I-DATE
годах I-DATE
, O
Ниренбергу B-PERSON
удалось O
расшифровать O
генетический O
код O
- O
идентифицировать O
комбинации O
нуклеотидов O
A O
, O
T O
, O
G O
и O
C O
, O
которые O
определяют O
синтез O
разных O
аминокислот O
. O

В O
1968 B-DATE
году I-DATE
ученый O
, O
вместе O
со O
своими O
коллегами O
Робертом B-PERSON
Холли I-PERSON
и O
Гобиндом B-PERSON
Кораной I-PERSON
получил O
Нобелевскую B-WORK_OF_ART
премию I-WORK_OF_ART
за O
расшифровку O
генетического O
кода O
и O
установление O
механизма O
белкового O
синтеза O
. O

Сделанные O
ими O
открытия O
открыли O
принципиально O
новые O
возможности O
в O
области O
изучения O
наследственных O
заболеваний O
, O
а O
также O
поиска O
методов O
их O
лечения O
. O

Российский B-NORP
фигурист O
Евгений B-PERSON
Плющенко I-PERSON
завоевал O
золотую O
медаль O
чемпионата B-EVENT
Европы I-EVENT
по O
фигурному O
катанию O
, O
проходящего O
в O
Таллине B-GPE
. O

Об O
этом O
сообщается O
на O
сайте O
Международного B-ORG
союза I-ORG
конькобежцев I-ORG
. O

В O
произвольной O
программе O
, O
которую O
Плющенко B-PERSON
показал O
21 B-DATE
января I-DATE
, O
россиянин B-NORP
получил O
164 B-MONEY
, I-MONEY
09 I-MONEY
балла I-MONEY
. O

Короткую O
программу O
Плющенко B-PERSON
ранее O
оценили O
в O
91 B-MONEY
, I-MONEY
30 I-MONEY
балла I-MONEY
, O
что O
, O
напомним O
, O
стало O
новым O
мировым O
рекордом O
. O

Таким O
образом O
, O
по O
итогам O
двух B-CARDINAL
выступлений O
. O

Плющенко B-PERSON
набрал O
255 B-MONEY
, I-MONEY
39 I-MONEY
балла I-MONEY
и O
в O
шестой B-ORDINAL
раз O
стал O
чемпионом O
Европы B-EVENT
. O

Серебро O
досталось O
фигуристу O
из O
Швейцарии B-GPE
Стефану B-PERSON
Ламбьелю I-PERSON
. O

Замыкает O
тройку O
призеров O
француз B-NORP
Бриан B-PERSON
Жубер I-PERSON
. O

Россиянин B-NORP
Сергей B-PERSON
Воронов I-PERSON
, O
также O
выступавший O
в O
мужском O
одиночном O
катании O
, O
занял O
по O
итогам O
двух B-CARDINAL
программ O
лишь O
14 B-CARDINAL
- O
е B-ORDINAL
место O
. O

Видеоролик O
, O
в O
котором O
видно O
, O
как O
костюм O
британской B-NORP
бобслеистки O
Джиллиан B-PERSON
Кук I-PERSON
лопнул O
перед O
началом O
заезда O
, O
собрал O
более B-CARDINAL
1 I-CARDINAL
, I-CARDINAL
4 I-CARDINAL
миллиона I-CARDINAL
просмотров O
на O
видеосервисе O
YouTube B-ORG
, O
сообщает O
Ananova B-PERSON
. O

27 B-DATE
- I-DATE
летняя I-DATE
спортсменка O
наклонилась O
к O
саням O
перед O
стартом O
заезда O
в O
рамках O
чемпионата B-EVENT
мира I-EVENT
, O
проходящего O
в O
швейцарском B-GPE
Сент B-GPE
- I-GPE
Морице I-GPE
. O

В O
этот O
момент O
эластичный O
костюм O
лопнул O
, O
частично O
обнажив O
ее O
ягодицы O
. O

Тем O
не O
менее O
, O
Джиллиан B-PERSON
Кук I-PERSON
и O
ее O
напарница O
Никола B-PERSON
Миникелло I-PERSON
пришли O
к O
финишу O
седьмыми B-ORDINAL
. O

Инцидент O
произошел O
16 B-DATE
января I-DATE
. O

Уже B-TIME
через I-TIME
несколько I-TIME
часов I-TIME
запись O
была O
выложена O
в O
интернет O
. O

Одну O
из O
версий O
видеоролика O
можно O
посмотреть O
здесь O
. O

Официальные O
представители O
команды O
не O
прокомментировали O
инцидент O
. O

Старшая O
дочь O
президента O
Узбекистана B-GPE
Ислама B-PERSON
Каримова I-PERSON
Гульнара B-PERSON
стала O
послом O
своей O
страны O
в O
Испании B-GPE
. O

Об O
этом O
в O
четверг B-DATE
, I-DATE
21 I-DATE
января I-DATE
, O
пишет O
El B-PERSON
Pais I-PERSON
. O

Вручение O
копий O
ее O
верительных O
грамот O
начальнику O
протокола O
МИД B-ORG
Испании I-ORG
состоялось O
18 B-DATE
января I-DATE
, O
а O
само O
назначение O
произошло O
в O
конце B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
. O

37 B-DATE
- I-DATE
летняя I-DATE
Гульнара B-PERSON
Каримова I-PERSON
, O
больше O
известная O
на O
родине O
как O
эстрадная O
певица O
и O
дизайнер O
ювелирных O
украшений O
, O
имеет O
большой O
опыт O
работы O
на O
дипломатической O
ниве O
. O

С O
2003 B-DATE
по I-DATE
2005 I-DATE
годы I-DATE
она O
работала O
советником O
посольства O
Узбекистана B-GPE
в O
Москве B-GPE
, O
после O
перешла O
в O
министерство B-ORG
иностранных I-ORG
дел I-ORG
в O
Ташкенте B-GPE
, O
где O
в O
2008 B-DATE
году I-DATE
стала O
заместителем O
министра O
по O
гуманитарным O
и O
культурным O
вопросам O
. O

С O
сентября B-DATE
2008 I-DATE
года I-DATE
представляла O
свою O
страну O
в O
женевском O
офисе O
Организации B-ORG
Объединенных I-ORG
наций I-ORG
. O

По O
мнению O
El B-PERSON
Pais I-PERSON
, O
назначение O
старшей O
дочери O
узбекского B-NORP
президента O
отражает O
растущий O
взаимный O
интерес O
Испании B-GPE
и O
Узбекистана B-GPE
. O

В O
2009 B-DATE
году I-DATE
Каримов B-PERSON
по O
пути O
в O
Бразилию B-GPE
совершил O
краткий O
визит O
в O
Испанию B-GPE
, O
в O
ходе O
которого O
встретился O
с O
королем O
Испании B-GPE
Хуаном B-PERSON
Карлосом I-PERSON
. O

По O
данным O
издания O
, O
ответный O
визит O
представителей O
испанского B-NORP
двора O
в O
Ташкент B-GPE
состоится O
в O
2010 B-DATE
году I-DATE
- O
однако O
, O
скорее O
всего O
, O
во B-DATE
второй I-DATE
его I-DATE
половине I-DATE
, O
когда O
Испания B-GPE
завершит O
свое O
председательство O
в O
Евросоюзе B-EVENT
. O

В O
2005 B-DATE
году I-DATE
вскоре O
после O
Андижанских B-NORP
событий O
Европейский B-ORG
союз I-ORG
ввел O
санкции O
против O
Узбекистана B-GPE
. O

Впрочем O
, O
в O
октябре B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
они O
были O
сняты O
- O
по O
официальной O
информации O
, O
в O
обмен O
на O
отмену O
смертной O
казни O
и O
освобождение O
политических O
заключенных O
. O

27 B-CARDINAL
- I-CARDINAL
миллионный I-CARDINAL
Узбекистан B-GPE
является O
важным O
государством O
Средней B-LOC
Азии I-LOC
для O
Евросоюза B-GPE
ввиду O
запасов O
природных O
ископаемых O
, O
которыми O
он O
обладает O
, O
а O
также O
ввиду O
помощи O
, O
которую O
он O
оказывает O
войскам O
коалиции O
в O
Афганистане B-GPE
при O
транспортировке O
грузов O
и O
воинского O
контингента O
к O
местам O
боевых O
действий O
. O

Британский B-NORP
актер O
и O
писатель O
Стивен B-PERSON
Фрай I-PERSON
нарушил O
свое O
обещание O
не O
писать O
ничего O
в O
свой O
твиттер O
, O
пока O
не O
закончит O
работу O
над O
очередной O
книгой O
. O

Поздним B-DATE
вечером I-DATE
20 I-DATE
января I-DATE
он O
написал O
три B-CARDINAL
сообщения O
с O
церемонии O
вручения O
британских B-NORP
Национальных O
телевизионных O
наград O
, O
, O
на O
которой O
он O
получил O
две B-CARDINAL
премии O
: O
за O
лучший O
документальный O
фильм O
и O
специальный O
приз O
за O
заслуги O
перед O
британским B-NORP
телевидением O
. O

2 B-DATE
января I-DATE
2010 I-DATE
года I-DATE
Фрай B-PERSON
объявил O
, O
что O
прекращает O
вести O
свой O
блог O
и O
твиттер O
примерно B-DATE
до I-DATE
конца I-DATE
апреля I-DATE
, O
чтобы O
сосредоточиться O
на O
написании O
второй B-ORDINAL
книги O
своих O
воспоминаний O
. O

Впоследствии O
он O
признался O
в O
интервью O
BBC B-ORG
News I-ORG
, O
что O
скучает O
без O
твиттера O
. O

Впрочем O
, O
он O
добавил O
, O
что O
у O
него O
появилось O
гораздо O
больше O
времени O
с O
тех O
пор O
, O
как O
он O
свел O
к O
минимуму O
свою O
интернет O
- O
активность O
. O

Наутро B-DATE
21 I-DATE
января I-DATE
Фрай B-PERSON
поблагодарил O
всех O
своих O
читателей O
и O
снова O
дал O
обещание O
ничего O
не O
писать O
в O
твиттер O
. O

Стивен B-PERSON
Фрай I-PERSON
является O
одним O
из O
самых O
популярных O
микроблогеров O
в O
мире O
: O
его O
твиттер O
читают O
более B-CARDINAL
1 I-CARDINAL
, I-CARDINAL
2 I-CARDINAL
миллиона I-CARDINAL
человек O
. O

Он O
уже O
неоднократно O
пользовался O
твиттером O
как O
рычагом O
влияния O
. O

Так O
, O
в O
ноябре B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
он O
устроил O
кампанию O
против O
журналистки O
The B-ORG
Daily I-ORG
Mail I-ORG
Джен B-PERSON
Муар I-PERSON
, O
обвинив O
ее O
в O
гомофобии O
. O

После O
его O
призыва O
в O
Комиссию B-ORG
по I-ORG
жалобам I-ORG
на O
прессу O
, O
поступило O
рекордное O
количество O
жалоб O
на O
Муар B-PERSON
- O
более B-CARDINAL
22 I-CARDINAL
тысяч I-CARDINAL
. O

Кроме O
того O
, O
Фрай B-PERSON
регулярно O
развлекает O
своих O
читателей O
остроумными O
комментариями O
о O
текущих O
событиях O
, O
байками O
и O
литературными O
играми O
. O

Житель O
штата O
Калифорния B-GPE
признал O
себя O
виновным O
в O
транспортировке O
14 B-QUANTITY
тонн I-QUANTITY
марихуаны O
, O
сообщает O
Associated B-ORG
Press I-ORG
со O
ссылкой O
на O
обнародованные O
судебные O
документы O
. O

51 B-DATE
- I-DATE
летний I-DATE
Анхель B-PERSON
Гильен I-PERSON
Райа I-PERSON
( O
Angel B-PERSON
Guillen I-PERSON
Raya I-PERSON
) O
был O
задержан O
за O
рулем O
грузовика O
- O
трейлера O
, O
в O
котором O
и O
находился O
наркотик O
. O

Машину O
Райи B-PERSON
остановили O
на O
шоссе O
Interstate B-FAC
15 I-FAC
к O
югу O
от O
калифорнийского B-GPE
города O
Темекула B-GPE
. O

Изначально O
причиной O
интереса O
полиции O
послужил O
недопустимый O
дорожный O
маневр O
: O
грузовик O
неправильно O
перестроился O
из O
ряда O
в O
ряд O
. O

После O
остановки O
служебная O
собака O
почуяла O
наркотик O
, O
полицейские O
досмотрели O
фуру O
и O
обнаружили O
, O
что O
она O
целиком O
наполнена O
упаковками O
марихуаны O
. O

Вынесение O
приговора O
Райе B-PERSON
ожидается O
12 B-DATE
апреля I-DATE
. O

Пока O
он O
является O
единственным O
фигурантом O
дела O
, O
но O
следствие O
пытается O
установить O
, O
кто O
же O
был O
отправителем O
груза O
. O

Изобретатель O
World B-ORG
Wide I-ORG
Web I-ORG
Тим B-PERSON
Бернерс I-PERSON
- I-PERSON
Ли I-PERSON
и O
профессор O
Найджел B-PERSON
Шедболт I-PERSON
опубликовали O
в O
газете O
The B-ORG
Guardian I-ORG
манифест O
, O
посвященный O
запуску O
портала O
с O
открытыми O
данными O
британского B-NORP
правительства O
. O

Используя O
данные O
, O
выложенные O
на O
сайте O
data B-ORG
. I-ORG

gov I-ORG
. I-ORG

uk I-ORG
, O
все O
желающие O
смогут O
создавать O
свои O
приложения O
. O

Сейчас O
таких O
программ O
около B-CARDINAL
двух I-CARDINAL
десятков I-CARDINAL
. O

В O
их O
число O
, O
в O
частности O
, O
входит O
приложение O
, O
показывающее O
цены O
на O
недвижимость O
в O
Великобритании B-GPE
, O
вакансии O
на O
госслужбе O
, O
а O
также O
ближайших O
к O
пользователю O
стоматологов O
. O

Бернерс B-PERSON
- I-PERSON
Ли I-PERSON
и O
Шедболт B-PERSON
считают O
, O
что O
их O
проект O
создаст O
новые O
возможности O
для O
экономического O
роста O
, O
а O
сама O
информация O
может O
быть O
использована O
для O
самых O
неожиданных O
задач O
. O

Сейчас O
на O
портале O
выложено O
свыше B-CARDINAL
2500 I-CARDINAL
наборов O
данных O
, O
а O
разработкой O
приложений O
на O
их O
основе O
заинтересовалось O
2400 B-CARDINAL
человек O
. O

Data B-ORG
. I-ORG

gov I-ORG
. I-ORG

uk I-ORG
является O
британским B-NORP
аналогом O
запущенного O
ранее O
портала O
Data B-ORG
. I-ORG

gov I-ORG
, O
где O
в O
машиночитаемом O
виде O
представлены O
государственные O
данные O
правительства O
США B-GPE
. O

Data B-ORG
. I-ORG

gov I-ORG
, O
в O
свою O
очередь O
, O
является O
проектом O
новой O
президентской O
администрации O
, O
заявившей O
о O
курсе O
на O
открытость O
информации O
и O
госорганов O
. O

Другой O
аналог O
Data B-ORG
. I-ORG

gov I-ORG
готовит O
лондонская B-GPE
администрация O
. O

Сайт O
London B-ORG
Datastore I-ORG
откроется O
29 B-DATE
января I-DATE
. O

Там O
появится O
информация O
о O
лондонских B-GPE
школах O
, O
работе O
аварийных O
служб O
, O
преступлениях O
и O
так O
далее O
. O

Испанская B-NORP
металлургическая O
компания O
Celsa B-ORG
намерена O
заняться O
скупкой O
металлолома O
в O
Эстонии B-GPE
, O
чтобы O
затем O
направлять O
его O
на O
свои O
заводы O
в O
Европе B-LOC
. O

Об O
этом O
сообщает O
портал O
Dv B-ORG
. I-ORG

ee I-ORG
. O

В O
компании O
пока O
не O
прокомментировали O
эту O
информацию O
. O

По O
оценкам O
участников O
эстонского B-NORP
рынка O
, O
приход O
такой O
крупной O
компании O
приведет O
к O
тому O
, O
что O
закупочные O
внутренние O
цены O
на O
сырье O
вырастут O
на O
15 B-PERCENT
- I-PERCENT
20 I-PERCENT
процентов I-PERCENT
. O

Местные O
компании O
считают O
, O
что O
испанский B-NORP
концерн O
способен O
довести O
свою O
долю O
на O
рынке O
до O
30 B-PERCENT
- I-PERCENT
40 I-PERCENT
процентов I-PERCENT
. O

Dv B-ORG
. I-ORG

ee I-ORG
пишет O
, O
что O
эксперты O
оценивают O
объем O
рынка O
металлолома O
в O
Эстонии B-GPE
в O
2008 B-DATE
году I-DATE
в O
300 B-QUANTITY
- I-QUANTITY
400 I-QUANTITY
тысяч I-QUANTITY
тонн I-QUANTITY
. O

Это O
почти O
в O
два B-CARDINAL
раза O
меньше O
докризисных O
показателей O
. O

Компания O
Celsa B-ORG
была O
создана O
в O
1967 B-DATE
году I-DATE
и O
является O
одним O
из O
крупнейших O
в O
Европе B-LOC
производителей O
стали O
. O

По O
собственным O
данным O
, O
ежегодно O
Celsa B-ORG
выпускает O
2 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
4 I-QUANTITY
миллиона I-QUANTITY
тонн I-QUANTITY
стали O
. OВысокоточный O
ракетный O
комплекс O
« B-ARM
Искандер I-ARM
» I-ARM
предназначен O
для O
уничтожения O
вражеских O
средств O
огневого O
поражения O
далеко O
за O
линией O
фронта O
. O

Высокоточный O
ракетный O
комплекс O
« B-ARM
Искандер I-ARM
» I-ARM
предназначен O
для O
уничтожения O
вражеских O
средств O
огневого O
поражения O
далеко O
за O
линией O
фронта O
. O

Ракета O
« B-ARM
Искандер I-ARM
» I-ARM
выполнена O
по O
технологии O
« B-ARM
стелс I-ARM
» I-ARM
( O
невидимка O
) O
и O
практически O
неуязвима O
для O
противоракетной O
обороны O
противника O
. O

Высокоточный O
ракетный O
комплекс O
« B-ARM
Искандер I-ARM
» I-ARM
предназначен O
для O
уничтожения O
вражеских O
средств O
огневого O
поражения O
далеко O
за O
линией O
фронта O
. O

