Благодаря O
этому O
по O
итогам O
прошлого B-DATE
года I-DATE
китайская B-NORP
экономика O
выросла O
на O
8 B-PERCENT
, I-PERCENT
7 I-PERCENT
процента I-PERCENT
. O

Об O
этом O
сообщается O
в O
официальном O
пресс O
- O
релизе O
Национального B-ORG
бюро I-ORG
статистики I-ORG
КНР I-ORG
. O

Показатель O
в O
10 B-PERCENT
, I-PERCENT
7 I-PERCENT
процента I-PERCENT
превысил O
прогноз O
властей O
Китая B-GPE
, O
отмечает O
портал O
Market B-ORG
Watch I-ORG
. O

Изначально O
предполагалось O
, O
что O
по O
итогам O
года O
экономика O
страны O
должна O
вырасти O
на O
восемь B-CARDINAL
процентов O
. O

Затем O
прогноз O
был O
повышен O
до O
8 B-PERCENT
, I-PERCENT
5 I-PERCENT
процента I-PERCENT
. O

В O
2008 B-DATE
году I-DATE
экономика O
страны O
увеличилась O
в O
объеме O
на O
9 B-CARDINAL
процентов O
. O

В O
третьем B-DATE
квартале I-DATE
ВВП O
Китая B-GPE
увеличился O
на O
8 B-PERCENT
, I-PERCENT
9 I-PERCENT
процента I-PERCENT
, O
во O
втором B-ORDINAL
- O
на O
7 B-CARDINAL
, I-CARDINAL
9 I-CARDINAL
процента O
, O
а O
в O
первом B-ORDINAL
- O
на O
6 B-CARDINAL
, I-CARDINAL
1 I-CARDINAL
процента O
. O

Поддержку O
экономике O
оказала O
крупномасштабная O
антикризисная O
госпрограмма O
, O
на O
реализацию O
которой O
было O
запланировано O
потратить O
4 B-MONEY
триллиона I-MONEY
юаней I-MONEY
( O
585 B-MONEY
миллиардов I-MONEY
долларов I-MONEY
) O
. O

В O
2009 B-DATE
году I-DATE
Китаю B-GPE
также O
удалось O
, O
несмотря O
на O
кризис O
, O
нарастить O
золотовалютные O
резервы O
, O
и O
так O
крупнейшие O
в O
мире O
. O

По O
итогам B-DATE
года I-DATE
ЗВР O
Китая B-GPE
увеличились O
на O
453 B-MONEY
миллиарда I-MONEY
долларов I-MONEY
( O
23 B-PERCENT
, I-PERCENT
3 I-PERCENT
процента I-PERCENT
) O
, O
составив O
2 B-MONEY
, I-MONEY
399 I-MONEY
триллиона I-MONEY
долларов I-MONEY
. O

ПО O
объемам O
экономики O
Китай B-GPE
занимает O
третье B-ORDINAL
место O
после O
США B-GPE
и O
Японии B-GPE
. O

Однако O
ожидается O
, O
что O
в O
2010 B-DATE
году I-DATE
китайская B-NORP
экономика O
может O
обойти O
японскую B-NORP
. O

Бывшему O
мэру O
Детройта B-GPE
предстоит O
в B-DATE
течение I-DATE
90 I-DATE
дней I-DATE
возместить O
городской O
казне O
убытки O
на O
сумму O
свыше B-MONEY
300 I-MONEY
тысяч I-MONEY
долларов I-MONEY
. O

Как O
передает O
агентство O
Associated B-ORG
Press I-ORG
, O
такое O
решение O
в O
среду O
, O
21 B-DATE
января I-DATE
, O
принял O
суд O
. O

Если O
же O
Кваме B-PERSON
Килпатрик I-PERSON
( O
Kwame B-PERSON
Kilpatrick I-PERSON
) O
, O
лишившийся O
поста O
из O
- O
за O
обвинений O
в O
нескольких O
преступлениях O
, O
не O
выполнит O
поставленное O
требование O
, O
ему O
грозит O
возвращение O
в O
тюрьму O
. O

Килпатрик B-PERSON
в O
2007 B-DATE
году I-DATE
стал O
фигурантом O
скандала O
из O
- O
за O
интимных O
отношений O
с O
советницей O
, O
а O
в O
2008 B-DATE
- I-DATE
м I-DATE
вынужден O
был O
сознаться O
в O
лжесвидетельстве O
и O
нападении O
на O
сотрудника O
полиции O
. O

Он O
был O
заключен O
в O
тюрьму O
в O
октябре B-DATE
2008 I-DATE
года I-DATE
и O
провел O
за O
решеткой O
99 B-DATE
дней I-DATE
. O

После O
выхода O
на O
свободу O
, O
Килпатрик B-PERSON
устроился O
на O
работу O
руководителем O
бухгалтерии O
в O
техасскую B-GPE
IT O
- O
компанию O
, O
и O
суд O
предписал O
ему O
ежедневно O
выплачивать O
в O
детройтский O
бюджет O
6 B-MONEY
тысяч I-MONEY
долларов I-MONEY
. O

Платил O
Килпатрик B-PERSON
неохотно O
, O
и O
прокуратура O
занялась O
изучением O
дел O
экс O
- O
мэра O
. O

По O
итогам O
разбирательства O
было O
установлено O
, O
что O
денег O
у O
Килпатрика B-PERSON
в O
достатке O
, O
и O
суд O
велел O
ему O
за O
три B-DATE
месяца I-DATE
выплатить O
долги O
по O
займам O
на O
сумму O
в O
240 B-MONEY
тысяч I-MONEY
долларов I-MONEY
, O
возместить O
затраты O
на O
подарки O
родственникам O
, O
транспортные O
нужды O
его O
благотворительного O
фонда O
и O
недостачу O
по O
налогам O
, O
а O
также O
продолжать O
отдавать O
в O
бюджет O
часть O
ежемесячного O
дохода O
. O

Как O
пишет O
The B-ORG
Detroit I-ORG
News I-ORG
, O
всего O
за O
90 B-DATE
дней I-DATE
бывший O
политик O
- O
демократ O
должен O
заплатить O
319 B-MONEY
тысяч I-MONEY
долларов I-MONEY
, O
и O
наблюдатели O
уверены O
, O
что O
это O
Килпатрику B-PERSON
вполне O
по O
силам O
. O

В O
городе O
Новочеркасск B-GPE
Ростовской I-GPE
области I-GPE
неизвестные O
злоумышленники O
похитили O
женщину O
- O
инспектора O
земельного O
комитета O
администрации O
города O
. O

Бабушка O
инспектора O
сообщила O
в O
прокуратуру O
, O
что O
незнакомый O
мужчина O
позвонил O
ей O
с O
мобильного O
телефона O
, O
внучки O
. O

Мужчина O
заявил O
, O
что O
владелица O
телефона O
похищена O
, O
и O
потребовал O
за O
ее O
освобождение O
пять B-MONEY
миллионов I-MONEY
рублей I-MONEY
. O

Правоохранительные O
органы O
ведут O
розыск O
пострадавшей O
и O
похитителей O
. O

У O
физиков O
впервые O
получилось O
манипулировать O
ионами O
в O
оптической O
ловушке O
. O

org I-ORG
. O

Традиционно O
оптические O
ловушки O
используются O
для O
работы O
с O
нейтральными O
частицами O
- O
атомами O
, O
в O
то O
время O
как O
их O
магнитные O
аналоги O
позволяют O
управлять O
заряженными O
частицами O
- O
ионами O
. O

В O
рамках O
работы O
ученым O
удалось O
захватить O
в O
оптическую O
ловушку O
ион O
магния O
на O
время O
порядка B-QUANTITY
нескольких I-QUANTITY
миллисекунд I-QUANTITY
. O

По O
словам O
физиков O
, O
новая O
работа O
может O
расцениваться O
как O
практическое O
подтверждение O
возможности O
манипулирования O
ионами O
при O
помощи O
света O
. O

Дело O
в O
том O
, O
что O
, O
во O
- O
первых B-ORDINAL
, O
время O
захвата O
было O
достаточно O
коротким O
, O
а O
, O
во O
- O
вторых O
, O
при O
подготовке O
к O
эксперименту O
ион O
был O
сначала O
помещен O
в O
магнитную O
ловушку O
и O
только O
потом O
в O
оптическую O
. O

Новые O
результаты O
могут O
найти O
свое O
применение O
, O
например O
, O
при O
создании O
квантовых O
компьютеров O
. O

Дело O
в O
том O
, O
что O
дальнейшее O
усовершенствование O
созданной O
учеными O
техники O
позволит O
единообразно O
манипулировать O
атомами O
и O
ионами O
. O

Последние O
, O
в O
свою O
очередь O
, O
традиционно O
используются O
для O
создания O
кубитов O
- O
квантовых O
аналогов O
битов O
, O
которые O
могут O
находиться O
сразу O
в O
нескольких O
состояниях O
одновременно O
. O

Недавно O
исследователи O
из O
Google B-ORG
заявили O
, O
что O
им O
удалось O
применить O
квантовый O
компьютер O
на O
практике O
- O
они O
смогли O
научить O
машину O
распознавать O
автомобили O
на O
фотографиях O
. O

Для O
работы O
использовался O
чип O
Chimera B-PRODUCT
от O
канадской B-NORP
компании O
D B-ORG
- I-ORG
ware I-ORG
. O

В O
настоящее O
время O
, O
правда O
, O
далеко O
не O
все O
физики O
согласны O
с O
тем O
, O
что O
представленное O
устройство O
действительно O
является O
квантовым O
компьютером O
в O
том O
смысле O
, O
в O
котором O
теоретики O
понимают O
этот O
термин O
. O

В O
международном O
аэропорту O
Каракаса B-GPE
столкнулись O
самолет O
вице O
- O
президента O
Боливии B-GPE
Альваро B-PERSON
Гарсии I-PERSON
и O
российский O
Ил B-PRODUCT
- I-PRODUCT
76 I-PRODUCT
. O

Об O
этом O
20 B-DATE
января I-DATE
сообщил O
президент O
Венесуэлы B-GPE
Уго B-PERSON
Чавес I-PERSON
, O
передает O
испанское B-NORP
информагентство O
EFE B-ORG
. O

По O
информации O
Чавеса B-PERSON
, O
инцидент O
произошел O
в O
понедельник B-DATE
, I-DATE
18 I-DATE
января I-DATE
. O

Самолет O
, O
боливийского B-NORP
вице O
- O
президента O
, O
возвращавшегося O
с O
Гаити B-GPE
, O
куда O
он O
привез O
гуманитарную O
помощь O
, O
взлетал O
из O
аэропорта O
Каракаса B-GPE
, O
когда O
у O
лайнера O
во O
время O
рулежки O
отказали O
все O
электросистемы O
. O

В O
результате O
неуправляемый O
самолет O
врезался O
в O
стоявший O
Ил B-PRODUCT
- I-PRODUCT
76 I-PRODUCT
. O

Жертв O
, O
подчеркнул O
венесуэльский B-NORP
лидер O
, O
удалось O
избежать O
. O

Как O
уточняет O
ИТАР B-ORG
- I-ORG
ТАСС I-ORG
, O
сотрудники O
аэропорта O
пытались O
остановить O
боливийский B-NORP
самолет O
, O
однако O
не O
смогли O
, O
и O
произошло O
легкое O
столкновение O
. O

Оба O
самолета O
получили O
незначительные O
повреждения O
. O

Агентство O
отмечает O
, O
что O
в O
аэропорту O
Венесуэлы B-GPE
находятся O
два B-CARDINAL
российских B-NORP
Ил B-PRODUCT
- I-PRODUCT
76 I-PRODUCT
, O
которые O
доставляют O
гуманитарные O
грузы O
из O
этой O
латиноамериканской B-NORP
страны O
на O
Гаити B-GPE
, O
пострадавший O
от O
разрушительного O
землетрясения O
в O
ночь B-TIME
на I-TIME
12 I-TIME
января I-TIME
. O

По O
всей O
видимости O
, O
один B-CARDINAL
из O
этих O
самолетов O
и O
был O
поврежден O
в O
результате O
столкновения O
, O
о O
котором O
рассказал O
Чавес B-PERSON
. O

В O
2009 B-DATE
году I-DATE
в O
Москве B-GPE
из O
- O
за O
кризиса O
была O
остановлена O
реализация O
40 B-CARDINAL
процентов O
проектов O
по O
возведению O
жилья O
. O

Как O
говорится O
в O
обзоре O
агентства O
недвижимости O
МИАН B-ORG
, O
объемы O
строительства O
. O

в O
столице O
упали O
на O
12 B-CARDINAL
процентов O
до O
2 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
9 I-QUANTITY
миллиона I-QUANTITY
квадратных I-QUANTITY
метров I-QUANTITY
. O

Эксперты O
отмечают O
, O
что O
заморозка O
реализуемых O
проектов O
и O
отказ O
от O
начала O
новых O
вызвал O
сокращение O
объема O
предложения O
: O
количество O
находящихся O
в O
продаже O
адресов O
за O
год B-DATE
снизилось O
более O
чем O
на O
10 B-PERCENT
процентов I-PERCENT
. O

По O
данным O
компании O
, O
сейчас O
на O
рынке O
в O
разной O
стадии O
строительства O
и O
реализации O
находятся O
не B-CARDINAL
более I-CARDINAL
320 I-CARDINAL
- I-CARDINAL
330 I-CARDINAL
объектов O
. O

При O
этом O
актуальные O
предложения O
имеются O
в O
чуть B-CARDINAL
более I-CARDINAL
50 I-CARDINAL
процентах O
домов O
. O

На O
остальных O
объектах O
ведутся O
единичные O
продажи O
неликвидных O
квартир O
либо O
строительные O
работы O
приостановлены O
. O

В O
отсутствии O
новых O
проектов O
доля O
сданных O
в O
эксплуатацию O
или O
находящихся O
на O
последних O
стадиях O
готовности O
объектов O
в O
общей O
структуре O
предложения O
превысила O
85 B-PERCENT
процентов I-PERCENT
. O

Согласно O
обзору O
, O
в O
минувшем B-DATE
году I-DATE
изменилась O
география O
предлагаемого O
жилья O
: O
снизилось O
число O
объектов O
, O
возводимых O
в O
центре O
столицы O
и O
в O
шаговой O
доступности O
от O
метро O
. O

Наиболее O
интенсивно O
застраиваются O
удаленные O
от O
метро O
районы O
- O
Марфино B-FAC
, O
Южное B-FAC
Медведково I-FAC
, O
Волжский B-FAC
бульвар I-FAC
и O
территории O
около O
и O
за O
пределами O
МКАД B-FAC
( O
Очаково B-FAC
- I-FAC
Матвеевское I-FAC
, O
Мичуринский B-FAC
проспект I-FAC
, O
Коровинское B-FAC
шоссе I-FAC
, O
Южное B-LOC
Бутово I-LOC
, O
Кожухово B-GPE
, O
Солнцево B-GPE
) O
. O

В O
результате O
основной O
объем O
предложения O
приходится O
сейчас O
на O
жилье O
эконом O
- O
класса O
. O

В O
конце B-DATE
прошлого I-DATE
года I-DATE
глава O
стройкомплекса O
Москвы B-GPE
Владимир B-PERSON
Ресин I-PERSON
заявил O
, O
что O
объемы O
строительства O
жилья O
в O
столице O
в O
2011 B-DATE
году I-DATE
вернуться O
на O
докризисный O
уровень O
- O
около B-QUANTITY
5 I-QUANTITY
миллионов I-QUANTITY
квадратных I-QUANTITY
метров I-QUANTITY
в O
год O
. O

Ресин B-PERSON
отметил O
, O
что O
по O
состоянию O
на O
октябрь B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
некоторые O
компании O
запланировали O
на O
2010 B-DATE
год I-DATE
возведение O
в O
столице O
800 B-QUANTITY
тысяч I-QUANTITY
квадратных I-QUANTITY
метров I-QUANTITY
жилья O
. O

Власти O
Бахрейна B-GPE
закрыли O
сделку O
по O
покупке O
девяти B-CARDINAL
вертолетов O
UH B-PRODUCT
- I-PRODUCT
60M I-PRODUCT
Black I-PRODUCT
Hawk I-PRODUCT
у O
американской B-NORP
компании O
Sikorsky B-ORG
Aircraft I-ORG
. O

Об O
этом O
сообщает O
AFP B-ORG
со O
ссылкой O
на O
слова O
командующего O
военно O
- O
воздушными O
силами O
Бахрейна B-GPE
генерала O
Хамада B-PERSON
бин I-PERSON
Абдуллы I-PERSON
аль I-PERSON
- I-PERSON
Халифы I-PERSON
( O
Hamad B-PERSON
bin I-PERSON
Abdullah I-PERSON
al I-PERSON
- I-PERSON
Khalifa I-PERSON
) O
. O

Бахрейн B-GPE
, O
заключивший O
с O
Sikorsky B-ORG
контракт O
в O
мае B-DATE
2007 I-DATE
года I-DATE
, O
перечислил O
американской B-NORP
компании O
полную O
стоимость O
заказанных O
вертолетов O
. O

Сумма O
сделки O
не O
сообщается O
. O

В O
начале B-DATE
декабря I-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
сообщалось O
, O
что O
Бахрейн B-GPE
уже O
получил O
первую B-ORDINAL
партию O
заказанных O
вертолетов O
, O
которые O
страна O
намерена O
использовать O
для O
охраны O
границы O
и O
стратегических O
объектов O
США B-GPE
и O
союзников O
на O
своей O
территории O
. O

Согласно O
планам O
Sikorsky B-ORG
Aircraft I-ORG
поставки O
боевых O
вертолетов O
Бахрейну B-GPE
завершатся O
в O
2010 B-DATE
году I-DATE
. O

UH B-PRODUCT
- I-PRODUCT
60M I-PRODUCT
Black I-PRODUCT
Hawk I-PRODUCT
способен O
перевозить O
до O
11 B-CARDINAL
бойцов O
, O
а O
также O
четырех B-CARDINAL
членов O
экипажа O
. O

Конструкция O
Black B-PRODUCT
Hawk I-PRODUCT
предполагает O
установку O
на O
вертолет O
двух B-CARDINAL
пулеметов O
калибра O
7 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
62 I-QUANTITY
миллиметра I-QUANTITY
или O
двух B-CARDINAL
пулеметов O
с O
вращающимся O
блоком O
стволов O
калибра O
5 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
56 I-QUANTITY
миллиметра I-QUANTITY
. O

На O
пилоны O
также O
могут O
быть O
подвешены O
пусковые O
установки O
для O
70 B-QUANTITY
- I-QUANTITY
миллиметровых I-QUANTITY
ракет I-QUANTITY
Hydra B-PRODUCT
70 I-PRODUCT
или O
ракеты O
AGM B-PRODUCT
- I-PRODUCT
114 I-PRODUCT
Hellfire I-PRODUCT
. O

На O
Кубке B-EVENT
африканских I-EVENT
наций I-EVENT
, O
проходящем O
в O
Анголе B-GPE
, O
определились O
команды O
- O
участницы O
1 B-CARDINAL
/ I-CARDINAL
4 I-CARDINAL
финала O
. O

Об O
этом O
сообщает O
AFP B-ORG
. O

В O
четверг B-DATE
, I-DATE
21 I-DATE
января I-DATE
, O
состоялись O
заключительные O
матчи O
в O
группе O
D B-CARDINAL
, O
где O
выступали O
сборные O
Габона B-GPE
, O
Замбии B-GPE
, O
Камеруна B-GPE
и O
Туниса B-GPE
. O

Интрига O
в O
группе O
сохранялась O
до O
последнего O
тура O
, O
так O
как O
все O
команды O
имели O
шансы O
на O
выход O
в O
четвертьфинал O
. O

В O
итоге O
в O
следующий O
раунд O
прошли O
Замбия B-GPE
, O
обыгравшая O
Габон B-GPE
( O
2 B-CARDINAL
: O
1 B-CARDINAL
) O
, O
и O
Камерун B-GPE
, O
сыгравший O
вничью O
с O
Тунисом B-GPE
( O
2 B-CARDINAL
: O
2 B-CARDINAL
) O
. O

Ранее O
путевки O
в O
четвертьфинал O
завоевали O
Египет B-GPE
и O
Нигерия B-GPE
( O
группа O
C O
) O
, O
Кот B-GPE
- I-GPE
д'Ивуар I-GPE
и O
Гана B-GPE
( O
группа O
B O
) O
, O
а O
также O
Ангола B-GPE
и O
Алжир B-GPE
( O
группа O
A O
) O
. O

Лучший O
результат O
в O
групповом O
турнире O
показал O
действующий O
чемпион O
Египет B-GPE
, O
набравший O
девять B-CARDINAL
очков O
из O
девяти B-CARDINAL
возможных O
. O

Главной O
неожиданностью O
турнира O
специалисты O
признают O
сборную O
Замбии B-GPE
, O
занимающую O
76 B-ORDINAL
- O
е B-ORDINAL
место O
в O
рейтинге O
FIFA B-ORG
и O
сумевшую O
пробиться O
в O
четвертьфинал B-ORDINAL
Кубка B-EVENT
Африки I-EVENT
с O
первого B-ORDINAL
места O
в O
своей O
группе O
. O

Четвертьфинальные O
пары O
выглядят O
следующим O
образом O
: O
Ангола B-GPE
- O
Гана B-GPE
, O
Кот B-GPE
- I-GPE
д'Ивуар I-GPE
- O
Алжир B-GPE
, O
Египет B-GPE
- O
Камерун B-GPE
и O
Замбия B-GPE
- O
Нигерия B-GPE
. O

Матчи O
1 B-CARDINAL
/ I-CARDINAL
4 I-CARDINAL
финала O
пройдут O
24 B-DATE
и I-DATE
25 I-DATE
января I-DATE
. O

Финал O
турнира O
состоится O
31 B-DATE
января I-DATE
в O
столице O
Анголы B-GPE
Луанде B-GPE
. O

В O
США B-GPE
в O
возрасте O
82 B-DATE
лет I-DATE
скончался O
лауреат O
Нобелевской B-WORK_OF_ART
премии I-WORK_OF_ART
в O
области O
физиологии O
и O
медицины O
биохимик O
и O
генетик O
Маршалл B-PERSON
Ниренберг I-PERSON
( O
Marshall B-PERSON
Nirenberg I-PERSON
) O
. O

Об O
этом O
21 B-DATE
января I-DATE
сообщает O
Associated B-ORG
Press I-ORG
. O

По O
словам O
сестры O
ученого O
, O
он O
умер O
от O
рака O
15 B-DATE
января I-DATE
2010 I-DATE
года I-DATE
в O
Нью B-GPE
- I-GPE
Йорке I-GPE
. O

Маршалл B-PERSON
Уоррен I-PERSON
Ниренберг I-PERSON
родился O
10 B-DATE
апреля I-DATE
1927 I-DATE
года I-DATE
в O
Нью B-GPE
- I-GPE
Йорке I-GPE
. O

В O
1939 B-DATE
году I-DATE
его O
семья O
переехала O
в O
Орландо B-GPE
, O
штат O
Флорида B-GPE
. O

Ниренберг B-PERSON
начал O
интересоваться O
наукой O
с O
ранних O
лет O
, O
в O
1948 B-DATE
году I-DATE
он O
получил O
степень O
бакалавра O
наук O
, O
а O
в O
1952 B-DATE
году I-DATE
- O
степень O
магистра O
зоологии O
. O

Во O
время O
обучения O
в O
университете O
молодой O
ученый O
заинтересовался O
биохимией O
, O
и O
в O
1957 B-DATE
получил O
степень O
доктора O
наук O
на O
факультете O
биохимии O
в O
Мичиганском B-ORG
университете I-ORG
. O

В O
1961 B-DATE
году I-DATE
ученый O
женился O
на O
Пероле B-PERSON
Зальцман I-PERSON
, O
которая O
занималась O
изучением O
химии O
в O
Бразильском B-ORG
университете I-ORG
. O

В O
ходе O
исследований O
, O
проводимых O
в O
1960 B-DATE
- I-DATE
х I-DATE
годах I-DATE
, O
Ниренбергу B-PERSON
удалось O
расшифровать O
генетический O
код O
- O
идентифицировать O
комбинации O
нуклеотидов O
A O
, O
T O
, O
G O
и O
C O
, O
которые O
определяют O
синтез O
разных O
аминокислот O
. O

В O
1968 B-DATE
году I-DATE
ученый O
, O
вместе O
со O
своими O
коллегами O
Робертом B-PERSON
Холли I-PERSON
и O
Гобиндом B-PERSON
Кораной I-PERSON
получил O
Нобелевскую B-WORK_OF_ART
премию I-WORK_OF_ART
за O
расшифровку O
генетического O
кода O
и O
установление O
механизма O
белкового O
синтеза O
. O

Сделанные O
ими O
открытия O
открыли O
принципиально O
новые O
возможности O
в O
области O
изучения O
наследственных O
заболеваний O
, O
а O
также O
поиска O
методов O
их O
лечения O
. O

Российский B-NORP
фигурист O
Евгений B-PERSON
Плющенко I-PERSON
завоевал O
золотую O
медаль O
чемпионата B-EVENT
Европы I-EVENT
по O
фигурному O
катанию O
, O
проходящего O
в O
Таллине B-GPE
. O

Об O
этом O
сообщается O
на O
сайте O
Международного B-ORG
союза I-ORG
конькобежцев I-ORG
. O

В O
произвольной O
программе O
, O
которую O
Плющенко B-PERSON
показал O
21 B-DATE
января I-DATE
, O
россиянин B-NORP
получил O
164 B-MONEY
, I-MONEY
09 I-MONEY
балла I-MONEY
. O

Короткую O
программу O
Плющенко B-PERSON
ранее O
оценили O
в O
91 B-MONEY
, I-MONEY
30 I-MONEY
балла I-MONEY
, O
что O
, O
напомним O
, O
стало O
новым O
мировым O
рекордом O
. O

Таким O
образом O
, O
по O
итогам O
двух B-CARDINAL
выступлений O
. O

Плющенко B-PERSON
набрал O
255 B-MONEY
, I-MONEY
39 I-MONEY
балла I-MONEY
и O
в O
шестой B-ORDINAL
раз O
стал O
чемпионом O
Европы B-EVENT
. O

Серебро O
досталось O
фигуристу O
из O
Швейцарии B-GPE
Стефану B-PERSON
Ламбьелю I-PERSON
. O

Замыкает O
тройку O
призеров O
француз B-NORP
Бриан B-PERSON
Жубер I-PERSON
. O

Россиянин B-NORP
Сергей B-PERSON
Воронов I-PERSON
, O
также O
выступавший O
в O
мужском O
одиночном O
катании O
, O
занял O
по O
итогам O
двух B-CARDINAL
программ O
лишь O
14 B-CARDINAL
- O
е B-ORDINAL
место O
. O

Видеоролик O
, O
в O
котором O
видно O
, O
как O
костюм O
британской B-NORP
бобслеистки O
Джиллиан B-PERSON
Кук I-PERSON
лопнул O
перед O
началом O
заезда O
, O
собрал O
более B-CARDINAL
1 I-CARDINAL
, I-CARDINAL
4 I-CARDINAL
миллиона I-CARDINAL
просмотров O
на O
видеосервисе O
YouTube B-ORG
, O
сообщает O
Ananova B-PERSON
. O

27 B-DATE
- I-DATE
летняя I-DATE
спортсменка O
наклонилась O
к O
саням O
перед O
стартом O
заезда O
в O
рамках O
чемпионата B-EVENT
мира I-EVENT
, O
проходящего O
в O
швейцарском B-GPE
Сент B-GPE
- I-GPE
Морице I-GPE
. O

В O
этот O
момент O
эластичный O
костюм O
лопнул O
, O
частично O
обнажив O
ее O
ягодицы O
. O

Тем O
не O
менее O
, O
Джиллиан B-PERSON
Кук I-PERSON
и O
ее O
напарница O
Никола B-PERSON
Миникелло I-PERSON
пришли O
к O
финишу O
седьмыми B-ORDINAL
. O

Инцидент O
произошел O
16 B-DATE
января I-DATE
. O

Уже B-TIME
через I-TIME
несколько I-TIME
часов I-TIME
запись O
была O
выложена O
в O
интернет O
. O

Одну O
из O
версий O
видеоролика O
можно O
посмотреть O
здесь O
. O

Официальные O
представители O
команды O
не O
прокомментировали O
инцидент O
. O

Старшая O
дочь O
президента O
Узбекистана B-GPE
Ислама B-PERSON
Каримова I-PERSON
Гульнара B-PERSON
стала O
послом O
своей O
страны O
в O
Испании B-GPE
. O

Об O
этом O
в O
четверг B-DATE
, I-DATE
21 I-DATE
января I-DATE
, O
пишет O
El B-PERSON
Pais I-PERSON
. O

Вручение O
копий O
ее O
верительных O
грамот O
начальнику O
протокола O
МИД B-ORG
Испании I-ORG
состоялось O
18 B-DATE
января I-DATE
, O
а O
само O
назначение O
произошло O
в O
конце B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
. O

37 B-DATE
- I-DATE
летняя I-DATE
Гульнара B-PERSON
Каримова I-PERSON
, O
больше O
известная O
на O
родине O
как O
эстрадная O
певица O
и O
дизайнер O
ювелирных O
украшений O
, O
имеет O
большой O
опыт O
работы O
на O
дипломатической O
ниве O
. O

С O
2003 B-DATE
по I-DATE
2005 I-DATE
годы I-DATE
она O
работала O
советником O
посольства O
Узбекистана B-GPE
в O
Москве B-GPE
, O
после O
перешла O
в O
министерство B-ORG
иностранных I-ORG
дел I-ORG
в O
Ташкенте B-GPE
, O
где O
в O
2008 B-DATE
году I-DATE
стала O
заместителем O
министра O
по O
гуманитарным O
и O
культурным O
вопросам O
. O

С O
сентября B-DATE
2008 I-DATE
года I-DATE
представляла O
свою O
страну O
в O
женевском O
офисе O
Организации B-ORG
Объединенных I-ORG
наций I-ORG
. O

По O
мнению O
El B-PERSON
Pais I-PERSON
, O
назначение O
старшей O
дочери O
узбекского B-NORP
президента O
отражает O
растущий O
взаимный O
интерес O
Испании B-GPE
и O
Узбекистана B-GPE
. O

В O
2009 B-DATE
году I-DATE
Каримов B-PERSON
по O
пути O
в O
Бразилию B-GPE
совершил O
краткий O
визит O
в O
Испанию B-GPE
, O
в O
ходе O
которого O
встретился O
с O
королем O
Испании B-GPE
Хуаном B-PERSON
Карлосом I-PERSON
. O

По O
данным O
издания O
, O
ответный O
визит O
представителей O
испанского B-NORP
двора O
в O
Ташкент B-GPE
состоится O
в O
2010 B-DATE
году I-DATE
- O
однако O
, O
скорее O
всего O
, O
во B-DATE
второй I-DATE
его I-DATE
половине I-DATE
, O
когда O
Испания B-GPE
завершит O
свое O
председательство O
в O
Евросоюзе B-EVENT
. O

В O
2005 B-DATE
году I-DATE
вскоре O
после O
Андижанских B-NORP
событий O
Европейский B-ORG
союз I-ORG
ввел O
санкции O
против O
Узбекистана B-GPE
. O

Впрочем O
, O
в O
октябре B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
они O
были O
сняты O
- O
по O
официальной O
информации O
, O
в O
обмен O
на O
отмену O
смертной O
казни O
и O
освобождение O
политических O
заключенных O
. O

27 B-CARDINAL
- I-CARDINAL
миллионный I-CARDINAL
Узбекистан B-GPE
является O
важным O
государством O
Средней B-LOC
Азии I-LOC
для O
Евросоюза B-GPE
ввиду O
запасов O
природных O
ископаемых O
, O
которыми O
он O
обладает O
, O
а O
также O
ввиду O
помощи O
, O
которую O
он O
оказывает O
войскам O
коалиции O
в O
Афганистане B-GPE
при O
транспортировке O
грузов O
и O
воинского O
контингента O
к O
местам O
боевых O
действий O
. O

Британский B-NORP
актер O
и O
писатель O
Стивен B-PERSON
Фрай I-PERSON
нарушил O
свое O
обещание O
не O
писать O
ничего O
в O
свой O
твиттер O
, O
пока O
не O
закончит O
работу O
над O
очередной O
книгой O
. O

Поздним B-DATE
вечером I-DATE
20 I-DATE
января I-DATE
он O
написал O
три B-CARDINAL
сообщения O
с O
церемонии O
вручения O
британских B-NORP
Национальных O
телевизионных O
наград O
, O
, O
на O
которой O
он O
получил O
две B-CARDINAL
премии O
: O
за O
лучший O
документальный O
фильм O
и O
специальный O
приз O
за O
заслуги O
перед O
британским B-NORP
телевидением O
. O

2 B-DATE
января I-DATE
2010 I-DATE
года I-DATE
Фрай B-PERSON
объявил O
, O
что O
прекращает O
вести O
свой O
блог O
и O
твиттер O
примерно B-DATE
до I-DATE
конца I-DATE
апреля I-DATE
, O
чтобы O
сосредоточиться O
на O
написании O
второй B-ORDINAL
книги O
своих O
воспоминаний O
. O

Впоследствии O
он O
признался O
в O
интервью O
BBC B-ORG
News I-ORG
, O
что O
скучает O
без O
твиттера O
. O

Впрочем O
, O
он O
добавил O
, O
что O
у O
него O
появилось O
гораздо O
больше O
времени O
с O
тех O
пор O
, O
как O
он O
свел O
к O
минимуму O
свою O
интернет O
- O
активность O
. O

Наутро B-DATE
21 I-DATE
января I-DATE
Фрай B-PERSON
поблагодарил O
всех O
своих O
читателей O
и O
снова O
дал O
обещание O
ничего O
не O
писать O
в O
твиттер O
. O

Стивен B-PERSON
Фрай I-PERSON
является O
одним O
из O
самых O
популярных O
микроблогеров O
в O
мире O
: O
его O
твиттер O
читают O
более B-CARDINAL
1 I-CARDINAL
, I-CARDINAL
2 I-CARDINAL
миллиона I-CARDINAL
человек O
. O

Он O
уже O
неоднократно O
пользовался O
твиттером O
как O
рычагом O
влияния O
. O

Так O
, O
в O
ноябре B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
он O
устроил O
кампанию O
против O
журналистки O
The B-ORG
Daily I-ORG
Mail I-ORG
Джен B-PERSON
Муар I-PERSON
, O
обвинив O
ее O
в O
гомофобии O
. O

После O
его O
призыва O
в O
Комиссию B-ORG
по I-ORG
жалобам I-ORG
на O
прессу O
, O
поступило O
рекордное O
количество O
жалоб O
на O
Муар B-PERSON
- O
более B-CARDINAL
22 I-CARDINAL
тысяч I-CARDINAL
. O

Кроме O
того O
, O
Фрай B-PERSON
регулярно O
развлекает O
своих O
читателей O
остроумными O
комментариями O
о O
текущих O
событиях O
, O
байками O
и O
литературными O
играми O
. O

Житель O
штата O
Калифорния B-GPE
признал O
себя O
виновным O
в O
транспортировке O
14 B-QUANTITY
тонн I-QUANTITY
марихуаны O
, O
сообщает O
Associated B-ORG
Press I-ORG
со O
ссылкой O
на O
обнародованные O
судебные O
документы O
. O

51 B-DATE
- I-DATE
летний I-DATE
Анхель B-PERSON
Гильен I-PERSON
Райа I-PERSON
( O
Angel B-PERSON
Guillen I-PERSON
Raya I-PERSON
) O
был O
задержан O
за O
рулем O
грузовика O
- O
трейлера O
, O
в O
котором O
и O
находился O
наркотик O
. O

Машину O
Райи B-PERSON
остановили O
на O
шоссе O
Interstate B-FAC
15 I-FAC
к O
югу O
от O
калифорнийского B-GPE
города O
Темекула B-GPE
. O

Изначально O
причиной O
интереса O
полиции O
послужил O
недопустимый O
дорожный O
маневр O
: O
грузовик O
неправильно O
перестроился O
из O
ряда O
в O
ряд O
. O

После O
остановки O
служебная O
собака O
почуяла O
наркотик O
, O
полицейские O
досмотрели O
фуру O
и O
обнаружили O
, O
что O
она O
целиком O
наполнена O
упаковками O
марихуаны O
. O

Вынесение O
приговора O
Райе B-PERSON
ожидается O
12 B-DATE
апреля I-DATE
. O

Пока O
он O
является O
единственным O
фигурантом O
дела O
, O
но O
следствие O
пытается O
установить O
, O
кто O
же O
был O
отправителем O
груза O
. O

Изобретатель O
World B-ORG
Wide I-ORG
Web I-ORG
Тим B-PERSON
Бернерс I-PERSON
- I-PERSON
Ли I-PERSON
и O
профессор O
Найджел B-PERSON
Шедболт I-PERSON
опубликовали O
в O
газете O
The B-ORG
Guardian I-ORG
манифест O
, O
посвященный O
запуску O
портала O
с O
открытыми O
данными O
британского B-NORP
правительства O
. O

Используя O
данные O
, O
выложенные O
на O
сайте O
data B-ORG
. I-ORG

gov I-ORG
. I-ORG

uk I-ORG
, O
все O
желающие O
смогут O
создавать O
свои O
приложения O
. O

Сейчас O
таких O
программ O
около B-CARDINAL
двух I-CARDINAL
десятков I-CARDINAL
. O

В O
их O
число O
, O
в O
частности O
, O
входит O
приложение O
, O
показывающее O
цены O
на O
недвижимость O
в O
Великобритании B-GPE
, O
вакансии O
на O
госслужбе O
, O
а O
также O
ближайших O
к O
пользователю O
стоматологов O
. O

Бернерс B-PERSON
- I-PERSON
Ли I-PERSON
и O
Шедболт B-PERSON
считают O
, O
что O
их O
проект O
создаст O
новые O
возможности O
для O
экономического O
роста O
, O
а O
сама O
информация O
может O
быть O
использована O
для O
самых O
неожиданных O
задач O
. O

Сейчас O
на O
портале O
выложено O
свыше B-CARDINAL
2500 I-CARDINAL
наборов O
данных O
, O
а O
разработкой O
приложений O
на O
их O
основе O
заинтересовалось O
2400 B-CARDINAL
человек O
. O

Data B-ORG
. I-ORG

gov I-ORG
. I-ORG

uk I-ORG
является O
британским B-NORP
аналогом O
запущенного O
ранее O
портала O
Data B-ORG
. I-ORG

gov I-ORG
, O
где O
в O
машиночитаемом O
виде O
представлены O
государственные O
данные O
правительства O
США B-GPE
. O

Data B-ORG
. I-ORG

gov I-ORG
, O
в O
свою O
очередь O
, O
является O
проектом O
новой O
президентской O
администрации O
, O
заявившей O
о O
курсе O
на O
открытость O
информации O
и O
госорганов O
. O

Другой O
аналог O
Data B-ORG
. I-ORG

gov I-ORG
готовит O
лондонская B-GPE
администрация O
. O

Сайт O
London B-ORG
Datastore I-ORG
откроется O
29 B-DATE
января I-DATE
. O

Там O
появится O
информация O
о O
лондонских B-GPE
школах O
, O
работе O
аварийных O
служб O
, O
преступлениях O
и O
так O
далее O
. O

Испанская B-NORP
металлургическая O
компания O
Celsa B-ORG
намерена O
заняться O
скупкой O
металлолома O
в O
Эстонии B-GPE
, O
чтобы O
затем O
направлять O
его O
на O
свои O
заводы O
в O
Европе B-LOC
. O

Об O
этом O
сообщает O
портал O
Dv B-ORG
. I-ORG

ee I-ORG
. O

В O
компании O
пока O
не O
прокомментировали O
эту O
информацию O
. O

По O
оценкам O
участников O
эстонского B-NORP
рынка O
, O
приход O
такой O
крупной O
компании O
приведет O
к O
тому O
, O
что O
закупочные O
внутренние O
цены O
на O
сырье O
вырастут O
на O
15 B-PERCENT
- I-PERCENT
20 I-PERCENT
процентов I-PERCENT
. O

Местные O
компании O
считают O
, O
что O
испанский B-NORP
концерн O
способен O
довести O
свою O
долю O
на O
рынке O
до O
30 B-PERCENT
- I-PERCENT
40 I-PERCENT
процентов I-PERCENT
. O

Dv B-ORG
. I-ORG

ee I-ORG
пишет O
, O
что O
эксперты O
оценивают O
объем O
рынка O
металлолома O
в O
Эстонии B-GPE
в O
2008 B-DATE
году I-DATE
в O
300 B-QUANTITY
- I-QUANTITY
400 I-QUANTITY
тысяч I-QUANTITY
тонн I-QUANTITY
. O

Это O
почти O
в O
два B-CARDINAL
раза O
меньше O
докризисных O
показателей O
. O

Компания O
Celsa B-ORG
была O
создана O
в O
1967 B-DATE
году I-DATE
и O
является O
одним O
из O
крупнейших O
в O
Европе B-LOC
производителей O
стали O
. O

По O
собственным O
данным O
, O
ежегодно O
Celsa B-ORG
выпускает O
2 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
4 I-QUANTITY
миллиона I-QUANTITY
тонн I-QUANTITY
стали O
. O

Украинский B-NORP
биатлонист O
Сергей B-PERSON
Седнев I-PERSON
выиграл O
индивидуальную O
гонку O
на O
дистанции O
20 B-QUANTITY
километров I-QUANTITY
на O
шестом B-ORDINAL
этапе O
Кубка B-EVENT
мира I-EVENT
в O
итальянском B-NORP
местечке O
Антхольц B-GPE
- I-GPE
Антерсельва I-GPE
. O

Об O
этом O
сообщает O
официальный O
сайт O
Международного B-ORG
союза I-ORG
биатлонистов I-ORG
( O
IBU B-ORG
) O
. O

Седнев B-PERSON
, O
не O
допустивший O
на O
четырех B-CARDINAL
огневых O
рубежах O
ни O
одного B-CARDINAL
промаха O
, O
преодолел O
дистанцию O
за O
54 B-TIME
минуты I-TIME
и I-TIME
6 I-TIME
, I-TIME
7 I-TIME
секунды I-TIME
. O

Вторым O
стал O
австриец B-NORP
Даниэль B-PERSON
Мезотич I-PERSON
, O
уступивший O
победителю O
44 B-TIME
, I-TIME
9 I-TIME
секунды I-TIME
. O

Мезотич B-PERSON
промахнулся O
дважды O
. O

Третье B-ORDINAL
место O
занял O
француз B-NORP
Алексис B-PERSON
Беф I-PERSON
, O
допустивший O
один B-CARDINAL
промах O
. O

Лучшим O
из O
россиян B-NORP
стал O
Максим B-PERSON
Чудов I-PERSON
, O
занявший O
седьмое O
место O
с O
тремя B-CARDINAL
промахами O
. O

Он O
отстал O
от O
Седнева B-PERSON
на O
две B-TIME
минуты I-TIME
и I-TIME
11 I-TIME
секунд I-TIME
. O

20 B-DATE
января I-DATE
в O
Антхольц B-GPE
- I-GPE
Антерсельве I-GPE
состоялась O
женская O
индивидуальная O
гонка O
на O
15 B-QUANTITY
километров I-QUANTITY
. O

Ее O
победительницей O
стала O
немка B-NORP
Магдалена B-PERSON
Нойнер I-PERSON
. O

Лучшая O
из O
россиянок B-NORP
Ольга B-PERSON
Зайцева I-PERSON
показала O
четвертый B-ORDINAL
результат O
. O

22 B-DATE
января I-DATE
на O
шестом B-ORDINAL
этапе O
Кубка B-EVENT
мира I-EVENT
пройдет O
женский O
спринт O
. O

23 B-DATE
января I-DATE
состоится O
спринтерская O
гонка O
у O
мужчин O
, O
а O
24 B-DATE
января I-DATE
- O
гонки O
преследования O
. O

Министерство B-ORG
образования I-ORG
и I-ORG
науки I-ORG
России I-ORG
собирается O
ввести O
экзамены O
не O
только O
при O
окончании O
школы O
, O
но O
также O
при O
переходе O
из O
4 B-DATE
- I-DATE
го I-DATE
в O
5 B-DATE
- I-DATE
й I-DATE
и O
из O
9 B-DATE
- I-DATE
го I-DATE
в O
10 B-DATE
- I-DATE
й I-DATE
классы O
. O

Нововведение O
станет O
добровольным O
, O
однако O
результаты O
испытаний O
, O
возможно O
, O
будут O
учитываться O
при O
поступлении O
в O
вузы O
, O
сообщает O
РИА B-ORG
Новости I-ORG
. O

Принимать O
добровольные O
экзамены O
, O
по O
словам O
министра O
образования O
Андрея B-PERSON
Фурсенко I-PERSON
, O
будут O
не O
работники O
школы O
, O
а O
представители O
педагогических O
ассоциаций O
. O

Таким O
образом O
, O
по O
мнению O
министра O
, O
должен O
быть O
обеспечен O
переход O
с O
государственной O
на O
общественную O
аттестацию O
, O
хотя O
выпускников O
11 B-DATE
- I-DATE
х I-DATE
классов O
это O
не O
коснется O
. O

С O
какого O
учебного O
года O
будут O
введены O
экзамены O
для O
выпускников O
начальной O
и O
базовой O
школы O
, O
Фурсенко B-PERSON
не O
уточнил O
. O

Введение O
необязательных O
испытаний O
планируется O
в O
рамках O
разработки O
программы O
портфолио O
ученика O
, O
в O
которое O
, O
наряду O
с O
данными O
об O
успеваемости O
, O
войдут O
спортивные O
и O
прочие O
внеучебные O
достижения O
школьников O
. O

Министр O
образования O
считает O
, O
что O
все O
эти O
сведения O
позволят O
более O
полно O
оценить O
уровень O
подготовки O
учащихся O
, O
наряду O
с O
ЕГЭ B-ORG
. O

На O
портфолио O
абитуриентов O
будут O
также O
обращать O
внимание O
в O
вузах O
. O

В O
ходе O
вступительной O
кампании O
в O
вузы O
2009 B-DATE
года I-DATE
стало O
известно O
, O
что O
в O
ряде O
российских B-NORP
регионов O
результаты O
ЕГЭ B-WORK_OF_ART
по O
некоторым O
предметам O
- O
в O
частности O
, O
по O
русскому B-LANGUAGE
языку O
и O
математике O
, O
- O
оказались O
сильно O
завышенными O
. O

В O
октябре B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
президент O
Дмитрий B-PERSON
Медведев I-PERSON
объявил O
о O
создании O
комиссии O
по O
совершенствованию O
проведения O
ЕГЭ B-ORG
, O
которой O
было O
поручено O
разработать O
новые O
, O
дополнительные O
критерии O
оценки O
подготовки O
школьников O
. O

Ее O
руководителем O
стал O
глава O
президентской O
администрации O
Сергей B-PERSON
Нарышкин I-PERSON
. O

Единый O
государственный O
экзамен O
стал O
обязательным O
для O
выпускников O
всех O
российских B-NORP
школ O
с O
2009 B-DATE
года I-DATE
, O
однако O
как O
сама O
тестовая O
система O
оценки O
знаний O
, O
так O
и O
механизмы O
проведения O
ЕГЭ B-LAW
стали O
объектом O
критики O
общественности O
и O
российского B-NORP
руководства O
. O

Главная O
героиня O
Tomb B-WORK_OF_ART
Raider I-WORK_OF_ART
Лара B-PERSON
Крофт I-PERSON
занесена O
в O
выпуск O
Книги B-WORK_OF_ART
рекордов I-WORK_OF_ART
Гиннесса I-WORK_OF_ART
за O
2010 B-DATE
год I-DATE
шесть I-DATE
раз I-DATE
, O
сообщается O
в O
пресс O
- O
релизе O
издания O
. O

Таким O
образом O
, O
Лара B-PERSON
Крофт I-PERSON
обошла O
по O
числу O
номинаций O
ближайших O
конкурентов O
- O
водопроводчика O
Марио B-PERSON
и O
ежа O
Соника B-PERSON
. O

Составители O
геймерской B-WORK_OF_ART
книги I-WORK_OF_ART
рекордов I-WORK_OF_ART
признали O
Лару B-PERSON
Крофт I-PERSON
самым O
успешным O
, O
детализированным O
и O
узнаваемым O
женским O
персонажем O
видеоигр O
. O

Кроме O
того O
, O
эксперты O
отметили O
Крофт B-PERSON
как O
персонажа O
, O
которого O
представляло O
наибольшее O
количество O
моделей O
( O
в O
роли O
расхитительницы O
гробниц O
в O
разное O
время O
выступали O
10 B-CARDINAL
девушек O
) O
. O

Еще O
две B-CARDINAL
номинации O
, O
в O
которых O
отмечена O
серия O
Tomb B-WORK_OF_ART
Raider I-WORK_OF_ART
, O
- O
самая O
успешная O
экранизация O
видеоигры O
и O
самое O
прибыльное O
ответвление O
от O
сериала O
. O

Последняя O
к O
настоящему O
моменту O
игра O
из O
серии O
Tomb B-WORK_OF_ART
Raider I-WORK_OF_ART
, O
получившая O
подзаголовок O
Underworld B-WORK_OF_ART
, O
вышла O
в O
конце B-DATE
2008 I-DATE
года I-DATE
. O

В O
рекламной O
кампании O
игры O
главную O
героиню O
представляла O
британская B-NORP
гимнастка O
Элисон B-PERSON
Кэролл I-PERSON
. O

Впервые O
Лара B-PERSON
Крофт I-PERSON
появилась O
в O
игре O
Tomb B-WORK_OF_ART
Raider I-WORK_OF_ART
, O
вышедшей O
в O
1996 B-DATE
году I-DATE
. O

В O
2001 B-DATE
и I-DATE
2003 I-DATE
годах I-DATE
были O
выпущены O
фильмы O
о B-WORK_OF_ART
расхитительнице I-WORK_OF_ART
гробниц I-WORK_OF_ART
. O

Роль O
Лары B-PERSON
Крофт I-PERSON
в O
них O
исполнила O
Анджелина B-PERSON
Джоли I-PERSON
. O

Геймерская O
версия O
Книги B-WORK_OF_ART
рекордов I-WORK_OF_ART
Гиннесса I-WORK_OF_ART
выходит O
с O
2008 B-DATE
года I-DATE
. O

Она O
содержит O
сведения O
о O
рекордных O
продажах O
и O
бюджетах O
игровых O
проектов O
, O
а O
также O
о O
рекордах O
, O
установленных O
геймерами O
. O

Страусы O
и O
другие O
крупные O
нелетающие O
птицы O
утратили O
способность O
подниматься O
в O
небо O
после O
гибели O
динозавров O
. O

К O
такому O
выводу O
пришли O
австралийские B-NORP
ученые O
, O
опубликовавшие O
результаты O
своей O
работы O
в O
журнале O
Systematic B-ORG
Biology I-ORG
. O

Кратко O
исследование O
описано O
в O
пресс O
- O
релизе O
Австралийского B-ORG
национального I-ORG
университета I-ORG
. O

До O
настоящего O
времени O
многие O
ученые O
полагали O
, O
что O
птицы O
, O
утратившие O
способность O
к O
полету O
, O
имеют O
общего O
предка O
, O
который O
также O
умел O
передвигаться O
только O
по O
земле O
. O

Авторы O
новой O
работы O
решили O
проверить O
эту O
гипотезу O
. O

Они O
провели O
анализ O
митохондриальной O
ДНК O
, O
выделенный O
из O
костей O
моа O
- O
птицы O
, O
обитавшей O
в O
Новой B-GPE
Зеландии I-GPE
и O
истребленной O
аборигенами O
к B-DATE
началу I-DATE
XVI I-DATE
века I-DATE
. O

Оказалось O
, O
что O
ближайшими O
родственниками O
моа O
являются O
тинаму O
- O
небольшие O
летающие O
птицы O
, O
обитающие O
в O
Южной B-LOC
Америке I-LOC
. O

Дальнейшие O
исследования O
показали O
, O
что O
предки O
моа O
, O
африканских O
страусов O
, O
австралийских O
эму O
и O
казуаров O
и O
южноамериканских O
нанду O
разучились O
летать O
независимо O
около B-DATE
65 I-DATE
миллионов I-DATE
лет I-DATE
назад I-DATE
. O

По O
мнению O
ученых O
, O
этому O
способствовали O
более O
спокойные O
условия O
, O
установившиеся O
после O
исчезновения O
динозавров O
. O

Теперь O
у O
птиц O
не O
было O
необходимости O
улетать O
при O
их O
приближении O
. O

Соответственно O
, O
они O
перестали O
это O
делать O
. O

Одновременно O
стала O
расти O
масса O
птиц O
- O
полет O
исключает O
крупные O
габариты O
( O
птеродактили O
являлись O
исключением O
, O
хотя O
в O
некоторых O
работах O
обосновывается O
их O
принципиальная O
неспособность O
летать O
) O
. O

В O
прошлом B-DATE
году I-DATE
ученые O
обнаружили O
недалеко O
от O
Парижа B-GPE
позвонок O
птицы O
, O
которая O
, O
по O
всей O
вероятности O
, O
была O
предком O
современных O
страусов O
. O

По O
итогам O
изучения O
позвонка O
исследователи O
заключили O
, O
что O
внешне O
предковая O
форма O
не O
сильно O
отличалась O
от O
страусов O
, O
обитающих O
сейчас O
. O

Однако O
повадки O
древней O
птицы O
больше O
напоминали O
повадки O
казуара O
. O

В O
Якутии B-GPE
трех B-CARDINAL
сотрудников O
скорой O
помощи O
приговорили O
к O
лишению O
свободы O
за O
разбойные O
нападения O
. O

Об O
этом O
21 B-DATE
января I-DATE
сообщается O
на O
сайте O
Генпрокуратуры B-ORG
РФ I-ORG
. O

Медбрата O
Виталия B-PERSON
Чернина I-PERSON
приговорили O
к O
13 B-DATE
годам I-DATE
колонии O
строгого O
режима O
, O
фельдшера O
Дмитрия B-PERSON
Елисеева I-PERSON
- O
к O
11 B-DATE
годам I-DATE
колонии O
строгого O
режима O
, O
а O
врача O
выездной O
бригады O
Олега B-PERSON
Шукшина I-PERSON
- O
к O
шести B-DATE
годам I-DATE
колонии O
общего O
режима O
. O

Чернина B-PERSON
и O
Елисеева B-PERSON
обязали O
уплатить O
штраф O
в O
размере O
100 B-MONEY
тысяч I-MONEY
рублей I-MONEY
. O

Установлено O
, O
что O
в O
ноябре B-DATE
2008 I-DATE
года I-DATE
Чернин B-PERSON
, O
Шукшин B-PERSON
и O
Елисеев B-PERSON
ворвались O
в O
здание O
Якутского B-GPE
государственного O
университета O
. O

Связав O
вахтерш O
и O
охранника O
, O
медики O
попытались O
взломать O
банкомат O
. O

Потерпев O
неудачу O
, O
преступники O
вскрыли O
платежный O
терминал O
, O
забрали O
из O
него O
две B-MONEY
тысячи I-MONEY
рублей I-MONEY
и O
скрылись O
. O

В O
декабре B-DATE
2008 I-DATE
года I-DATE
медбрат O
, O
фельдшер O
и O
врач O
предложили O
услуги O
такси O
двум O
нетрезвым O
мужчинам O
. O

По O
дороге O
они O
избили O
пассажиров O
, O
после O
чего O
забрали O
у O
них O
верхнюю O
одежду O
, O
деньги O
, O
сотовые O
телефоны O
и O
фотоаппараты O
. O

В O
конце B-DATE
декабря I-DATE
медики O
похитили O
67 B-MONEY
тысяч I-MONEY
рублей I-MONEY
из O
кассы O
магазина O
, O
расположенного O
в O
якутском B-NORP
Доме O
быта O
. O

Через O
некоторое O
время O
один B-CARDINAL
из O
преступников O
в O
составе O
бригады O
скорой O
помощи O
попал O
в O
дом O
к O
некоей O
пенсионерке O
. O

Злоумышленнику O
показалось O
, O
что O
женщина O
живет O
богато O
, O
и O
на B-DATE
следующий I-DATE
день I-DATE
он O
привел O
в O
дом O
подельников O
. O

Однако O
крупной O
суммы O
денег O
в O
доме O
не O
нашлось O
. O

Разозлившись O
, O
медики O
сломали O
мебель O
, O
порезали O
картины O
и O
повредили O
телефонные O
провода O
. O

Затем O
они O
скрылись O
, O
забрав O
с O
собой O
норковые O
шубы O
и O
технику O
. O

Позднее O
Чернин B-PERSON
, O
Елисеев B-PERSON
и O
Шукшин B-PERSON
совершили O
нападение O
на O
ювелирный O
магазин O
. O

Их O
добычей O
стали O
драгоценности O
и O
деньги O
на O
общую O
сумму O
200 B-MONEY
тысяч I-MONEY
рублей I-MONEY
. O

Это O
преступление O
стало O
для O
банды O
последним O
. O

После O
него O
медиков O
поймали O
сотрудники O
правоохранительных O
органов O
. O

Верховный B-ORG
суд I-ORG
РФ I-ORG
признал O
законным O
решение O
Мосгорсуда B-ORG
, O
который O
оправдал O
обвиняемых O
в O
получении O
взятки O
сотрудников O
столичного O
Россельхознадзора B-ORG
. O

Об O
этом O
21 B-DATE
января I-DATE
сообщает O
агентство O
ИТАР B-ORG
- I-ORG
ТАСС I-ORG
. O

Суд O
отклонил O
кассацию O
прокуратуры O
, O
которая O
настаивала O
на O
том O
, O
что O
адвокат O
во O
время O
процесса O
допускал O
провокационные O
заявления O
, O
а O
подсудимые O
якобы O
старались O
вызвать O
жалость O
присяжных O
. O

После O
заседания O
Верховного B-ORG
суда I-ORG
один B-CARDINAL
из O
обвиняемых O
, O
бывший O
глава O
управления O
Россельхознадзора B-ORG
по O
Москве B-GPE
и O
области O
Алексей B-PERSON
Волков I-PERSON
, O
заявил O
, O
что O
намерен O
добиться O
наказания O
людей O
, O
которые O
неправомерно O
обвинили O
его O
во O
взяточничестве O
. O

Волкова B-PERSON
, O
начальника O
юридического O
отдела O
Россельхознадзора B-ORG
Романа B-PERSON
Слесаренко I-PERSON
, O
главного O
специалиста O
юридического O
отдела O
Вячеслава B-PERSON
Рагулина I-PERSON
и O
главного O
госинспектора O
Сергиево B-GPE
- I-GPE
Посадского I-GPE
межрайонного O
отдела O
ведомства O
Андрея B-PERSON
Орлова I-PERSON
арестовали O
в O
2007 B-DATE
году I-DATE
. O

Предполагалось O
, O
что O
эту O
сумму O
обвиняемые O
вымогали O
у O
руководства O
Заболотского B-ORG
охотничьего I-ORG
хозяйства I-ORG
Межрегионального I-ORG
военно I-ORG
- I-ORG
охотничьего I-ORG
общества I-ORG
Генштаба I-ORG
. O

В O
прокуратуре O
считали O
, O
что O
за O
деньги O
Россельхознадзор B-ORG
обещал O
восстановить O
аннулированную O
лицензию O
общества O
. O

Мосгорсуд B-ORG
признал O
фигурантов O
дела O
невиновными O
осенью B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
. O

К O
двум B-DATE
годам I-DATE
колонии O
- O
поселения O
приговорил O
суд O
директора O
школы O
в O
селе O
Беляевка B-GPE
Оренбургской B-GPE
области I-GPE
. O

Лариса B-PERSON
Цеповяз I-PERSON
признана O
виновной O
в O
халатности O
, O
которая O
привела O
к O
гибели O
пяти B-CARDINAL
учениц O
11 B-DATE
- I-DATE
го I-DATE
класса I-DATE
при O
обрушении O
здания O
школы O
, O
сообщает O
РИА B-ORG
Новости I-ORG
. O

Цеповяз B-PERSON
также O
запрещено O
занимать O
руководящие O
должности O
в O
течение O
двух B-DATE
лет I-DATE
. O

До O
вступления O
приговора O
. O

в O
силу O
она O
будет O
находиться O
под O
подпиской O
о O
невыезде O
. O

Обрушение O
трехэтажной B-CARDINAL
школы O
произошло O
в O
11 B-TIME
: I-TIME
45 I-TIME
1 B-DATE
октября I-DATE
2008 I-DATE
года I-DATE
. O

В O
этот O
момент O
в O
здании O
находились O
около B-CARDINAL
700 I-CARDINAL
человек O
. O

Как O
установило O
следствие O
, O
Цеповяз B-PERSON
заметила O
появившуюся O
в O
кирпичной O
кладке O
трещину O
, O
однако O
не O
приняла O
мер O
к O
обеспечению O
безопасности O
подопечных O
. O

Она O
также O
проигнорировала O
требования O
об O
эвакуации O
со O
стороны O
районного O
архитектора O
и O
замглавы O
районной O
администрации O
. O

По O
мнению O
следователей O
, O
Цеповяз B-ORG
проявила O
легкомыслие O
и O
самонадеянность O
в O
создавшейся O
аварийной O
ситуации O
, O
что O
привело O
к O
тяжким O
последствиям O
. O

Причиной O
обрушения O
школы O
был O
назван O
брак O
, O
допущенный O
при O
ее O
строительстве O
в O
1964 B-DATE
году I-DATE
. O

Отмечалось O
, O
что O
проводившийся O
в O
здании O
ремонт O
усугубил O
его O
техническое O
состояние O
. O

По O
делу O
о O
гибели O
школьников O
также O
расследуется O
дело O
о O
халатности O
в O
отношении O
бывшего O
начальника O
районного O
отдела O
образования O
Нины B-PERSON
Ихневой I-PERSON
. O

Рассмотрение O
ее O
дела O
в O
общем O
порядке O
началось O
20 B-DATE
января I-DATE
. O

Цеповяз B-ORG
же O
просила O
рассмотреть O
ее O
дело O
в O
особом O
порядке O
, O
что O
ускорило O
процессуальное O
производство O
. O

) O
Следствие O
по O
факту O
обрушения O
школы O
продолжается O
, O
чтобы O
установить O
всех O
лиц O
, O
виновных O
в O
создании O
аварийной O
ситуации O
. O

Более B-CARDINAL
четверти I-CARDINAL
британских B-NORP
детей O
уверены O
, O
что O
бекон O
производится O
из O
мяса O
овец O
. O

Как O
пишет O
21 B-DATE
января I-DATE
The B-ORG
Daily I-ORG
Mail I-ORG
, O
такие O
результаты O
дало O
исследование O
, O
проведенное O
Национальным B-ORG
фермерским I-ORG
союзом I-ORG
. O

В O
опросе O
приняли O
участие O
3000 B-CARDINAL
человек O
. O

29 B-CARDINAL
процентов O
детей O
в O
возрасте B-DATE
до I-DATE
16 I-DATE
лет I-DATE
считают O
, O
что O
овес O
растет O
на O
деревьях O
. O

При O
этом O
около B-CARDINAL
17 I-CARDINAL
процентов I-CARDINAL
детей O
и O
взрослых O
были O
уверены O
, O
что O
куриные O
яйца O
являются O
основным O
компонентом O
хлеба O
. O

Организаторы O
исследования O
считают O
, O
что O
такие O
результаты O
могут O
являться O
поводом O
для O
серьезного O
беспокойства O
. O

По O
мнению O
специалистов O
, O
незнание O
детьми O
того O
, O
откуда O
берутся O
ингредиенты O
их O
повседневной O
пищи O
, O
может O
привести O
к O
неспособности O
впоследствии O
придерживаться O
принципов O
здорового O
питания O
. O

Примечательно O
, O
что O
почти O
все O
взрослые O
люди O
в O
возрасте B-DATE
старше I-DATE
40 I-DATE
лет I-DATE
отвечали O
на O
вопросы O
правильно O
. O

Союз B-ORG
намеревается O
провести O
просветительскую O
кампанию O
, O
в O
ходе O
которой O
детям O
объяснят O
, O
откуда O
берутся O
традиционные O
продукты O
. O

питания O
, O
и O
расскажут O
о O
роли O
фермеров O
в O
процессе O
их O
производства O
. O

Ранее O
опросы O
показали O
, O
что O
лишь O
каждая O
четвертая O
британская B-NORP
мать O
более O
или O
менее O
регулярно O
учит O
своих O
детей O
готовить O
еду O
, O
а O
проведенное O
в O
2007 B-DATE
году I-DATE
исследование O
продемонстрировало O
неосведомленность O
подростков O
о O
национальной O
кухне O
. O

Банк B-ORG
России I-ORG
установил O
курс O
евро O
на O
22 B-DATE
января I-DATE
на O
уровне O
41 B-MONEY
, I-MONEY
9485 I-MONEY
рубля I-MONEY
, O
что O
на O
20 B-MONEY
копеек I-MONEY
меньше O
значения O
предыдущего B-DATE
дня I-DATE
. O

Одновременно O
доллар O
подорожал O
на O
5 B-QUANTITY
копеек I-QUANTITY
до O
29 B-MONEY
, I-MONEY
6941 I-MONEY
рубля I-MONEY
. O

Бивалютная O
корзина O
( O
0 B-MONEY
, I-MONEY
55 I-MONEY
доллара I-MONEY
плюс O
0 B-MONEY
, I-MONEY
45 I-MONEY
евро I-MONEY
) O
понизилась O
на O
6 B-QUANTITY
копеек I-QUANTITY
до O
35 B-MONEY
, I-MONEY
24 I-MONEY
рубля I-MONEY
. O

На O
ММВБ O
средневзвешенный O
курс O
доллара O
поднялся O
на O
10 B-MONEY
, I-MONEY
81 I-MONEY
копейки I-MONEY
до O
29 B-MONEY
, I-MONEY
7896 I-MONEY
рубля I-MONEY
, O
а O
евро O
подешевел O
на O
16 B-MONEY
, I-MONEY
03 I-MONEY
копейки I-MONEY
до O
41 B-MONEY
, I-MONEY
9262 I-MONEY
рубля I-MONEY
. O

Бивалютная O
корзина O
, O
рассчитанная O
по O
последней O
сделке O
, O
выросла O
на O
1 B-MONEY
, I-MONEY
31 I-MONEY
копейки I-MONEY
до O
35 B-MONEY
, I-MONEY
2757 I-MONEY
рубля I-MONEY
. O

Понижение O
курса O
евро O
к O
рублю O
отражает O
ситуацию O
на O
мировом O
валютном O
рынке O
. O

, O
Инвесторы O
настроены O
на O
продажу O
европейской O
валюты O
и O
покупку O
долларов O
из O
- O
за O
сигналов O
о O
возможном O
торможении O
восстановления O
мировой O
экономики O
, O
а O
также O
экономических O
трудностях O
в O
странах O
ЕС B-ORG
. O

В O
ходе O
торгов O
21 B-DATE
января I-DATE
евро O
подешевел O
к O
доллару O
на O
0 B-MONEY
, I-MONEY
7 I-MONEY
цента I-MONEY
до O
1 B-MONEY
, I-MONEY
4037 I-MONEY
доллара I-MONEY
. O

Похитители O
освободили O
инспектора O
земельного O
комитета O
администрации O
Новочеркасска B-GPE
. O

Об O
этом O
21 B-DATE
января I-DATE
сообщает O
РИА B-ORG
Новости I-ORG
. O

Старший O
помощник O
руководителя O
следственного O
комитета O
СКП B-ORG
Ростовской I-ORG
области I-ORG
Галина B-PERSON
Гагалаева I-PERSON
сказала O
журналистам O
, O
что O
преступники O
, O
по O
предварительным O
данным O
, O
выбросили O
чиновницу O
из O
автомобиля O
. O

О O
состоянии O
здоровья O
освобожденной O
женщины O
не O
сообщается O
. O

Ранее O
СМИ O
стало O
известно O
, O
что O
неизвестные O
похитители O
по O
телефону O
потребовали O
у O
бабушки O
инспектора O
пять B-MONEY
миллионов I-MONEY
рублей I-MONEY
за O
освобождение O
внучки O
. O

Бабушка O
обратилась O
за O
помощью O
в O
прокуратуру O
. O

Консул O
посольства O
Ирана B-GPE
в O
Осло B-GPE
, O
подавший O
в O
отставку O
в O
знак O
протеста O
против O
действий O
иранских B-NORP
властей O
, O
обратился O
к O
правительству O
Норвегии B-GPE
с O
просьбой O
о O
предоставлении O
политического O
убежища O
, O
сообщает O
The B-ORG
Norway I-ORG
Post I-ORG
. O

Мохаммад B-PERSON
Реза I-PERSON
Хейдари I-PERSON
объявил O
об O
уходе O
с O
дипломатической O
службы O
7 B-DATE
января I-DATE
2010 I-DATE
года I-DATE
и O
призвал O
остальных O
иранских B-NORP
дипломатов O
, O
в O
том O
числе O
и O
главу O
МИД B-ORG
страны O
Манушера B-PERSON
Моттаки I-PERSON
, O
последовать O
его O
примеру O
. O

Свое O
решение O
Хейдари B-PERSON
назвал O
протестом O
против O
разгонов O
митингов O
в O
Иране B-GPE
в O
конце B-DATE
декабря I-DATE
, O
спровоцированных O
смертью O
оппозиционного O
аятоллы O
Хосейна B-PERSON
Али I-PERSON
Монтазери I-PERSON
. O

Во O
время O
разгона O
демонстраций O
по O
всей O
стране O
погибли O
по B-CARDINAL
меньшей I-CARDINAL
мере I-CARDINAL
8 I-CARDINAL
человек O
. O

Около B-CARDINAL
тысячи I-CARDINAL
оппозиционеров O
арестованы O
. O

Позднее O
дипломат O
заявил O
, O
что O
не O
хочет O
возвращаться O
в O
Иран B-GPE
, O
так O
как O
опасается O
за O
свою O
безопасность O
. O

Рассмотрение O
вопроса O
о O
предоставлении O
политического O
убежища O
займет O
2 B-DATE
- I-DATE
3 I-DATE
месяца I-DATE
, O
отмечает O
Bloomberg B-ORG
. O

Хейдари B-PERSON
живет O
в O
Осло B-GPE
вместе O
с O
семьей O
, O
о O
его O
безопасности O
заботятся O
норвежские B-NORP
власти O
. O

Между O
тем O
министерство O
иностранных O
дел O
Ирана B-GPE
не O
приняло O
отставку O
дипломата O
. O

Моттаки B-PERSON
ранее O
заявил O
, O
что O
Хейдари B-GPE
не O
уволен O
и O
обязан O
вернуться O
к O
исполнению O
своих O
обязанностей O
. O

В O
2009 B-DATE
году I-DATE
Норвегия B-GPE
предоставила O
убежище O
118 B-CARDINAL
иранцам B-NORP
из O
574 B-CARDINAL
обратившихся O
. O

Операция O
. O

российского B-NORP
МЧС B-ORG
по O
оказанию O
помощи O
Гаити B-GPE
после O
разрушительного O
землетрясения O
обошлась O
министерству O
в O
пять B-MONEY
миллионов I-MONEY
долларов I-MONEY
. O

Об O
этом O
соообщается O
на O
сайте O
МИДа B-ORG
РФ I-ORG
. O

Российские B-NORP
спасатели O
прибыли O
в O
район O
катастрофы O
15 B-DATE
января I-DATE
. O

К O
ликвидации O
последствий O
землетрясения O
привлечено O
138 B-CARDINAL
сотрудников O
МЧС B-ORG
, O
10 B-CARDINAL
единиц O
техники O
, O
из O
которых O
5 B-CARDINAL
- O
воздушные O
суда O
. O

По O
состоянию O
на O
20 B-DATE
января I-DATE
специалисты O
МЧС B-ORG
спасли O
из O
- O
под O
завалов O
9 B-CARDINAL
человек O
, O
в O
том O
числе O
двое B-CARDINAL
детей O
. O

Российские B-NORP
врачи O
оказали O
помощь O
271 B-CARDINAL
человеку O
, O
67 B-CARDINAL
из O
них O
- O
дети O
. O

Несмотря O
на O
то O
, O
что O
мобильный O
госпиталь O
не O
предназначен O
для O
стационарного O
лечения O
, O
37 B-CARDINAL
пострадавших O
были O
госпитализированы O
. O

За O
время O
пребывания O
российских B-NORP
специалистов O
на O
Гаити B-GPE
врачи O
произвели O
около B-CARDINAL
70 I-CARDINAL
хирургических O
операций O
. O

Кроме O
того O
, O
по O
просьбе O
правительства O
Венесуэлы B-GPE
самолеты O
Ил B-PRODUCT
- I-PRODUCT
76 I-PRODUCT
МЧС B-ORG
России I-ORG
доставили O
из O
этой O
страны O
на O
Гаити B-GPE
60 B-QUANTITY
тонн I-QUANTITY
грузов O
. O

На O
момент O
публикации O
этой O
информации O
российская B-NORP
авиатехника O
совершила O
21 B-CARDINAL
вылет O
. O

Разрушительное O
землетрясение O
на O
Гаити B-GPE
произошло O
12 B-DATE
января I-DATE
. O

По O
предварительным O
данным O
, O
его O
жертвами O
стали O
около B-CARDINAL
200 I-CARDINAL
тысяч I-CARDINAL
человек O
. O

Более B-CARDINAL
30 I-CARDINAL
стран O
мира O
объявили O
об O
участии O
в O
спасательной O
операции O
по O
ликвидации O
последствий O
землетрясения O
. O

Росимущество O
начало O
уничтожать O
товары O
, O
изъятые O
на O
Черкизовском B-LOC
рынке I-LOC
в O
качестве O
вещественных O
доказательств O
по O
уголовным O
делам O
, O
говорится O
в O
сообщении O
ведомства O
. O

Товары O
уничтожаются O
по O
решению O
Басманного B-GPE
районного O
суда O
- O
он O
счел O
, O
что O
эти O
вещественные O
доказательства O
не O
отвечают O
требованиям O
безопасности O
жизни O
и O
здоровья O
потребителей O
и O
представляют O
угрозу O
для O
окружающей O
среды O
. O

Уничтожению O
подлежит O
товар O
весом O
около B-QUANTITY
100 I-QUANTITY
тысяч I-QUANTITY
тонн I-QUANTITY
. O

Сюда O
входят O
, O
в O
частности O
, O
обувь O
, O
одежда O
, O
текстиль O
и O
кожгалантерея O
. O

Закончить O
уничтожение O
имущества O
планируется O
до B-DATE
конца I-DATE
2010 I-DATE
года I-DATE
. O

Черкизовский O
рынок O
в O
Москве B-GPE
был O
закрыт O
в O
конце B-DATE
июня I-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
по O
результатам O
многочисленных O
проверок O
. O

В O
конце B-DATE
лета I-DATE
вокруг O
оставшегося O
на O
рынке O
товара O
разгорелся O
скандал O
- O
торговцы O
заявили O
, O
что O
до B-CARDINAL
тысячи I-CARDINAL
контейнеров O
были O
вскрыты O
, O
а O
товар O
украден O
. O

В O
то O
же O
время O
власти O
Москвы B-GPE
заявляли O
, O
что O
с O
рынка O
вывезли O
большую O
часть O
товара O
, O
а O
оставшаяся O
была O
причислена O
к O
контрафакту O
; O
его O
было O
предписано O
уничтожить O
. O

В O
настоящее O
время O
Черкизовский B-GPE
рынок O
вычеркнут O
из O
реестра O
московских B-GPE
рынков O
. O

Американская B-NORP
компания O
General B-ORG
Dynamics I-ORG
получила O
контракт O
стоимостью O
33 B-MONEY
миллиона I-MONEY
долларов I-MONEY
на O
производство O
динамической O
защиты O
для O
боевых O
машин O
пехоты O
M2 B-PRODUCT
Bradley I-PRODUCT
, O
сообщает O
Defense B-ORG
Industry I-ORG
Daily I-ORG
. O

На O
какое O
именно O
количество O
машин O
будет O
установлена O
новая O
броня O
, O
не O
уточняется O
. O

По O
данным O
на O
начало B-DATE
2008 I-DATE
года I-DATE
, O
на O
вооружении O
Армии B-ORG
США I-ORG
состояли O
около B-CARDINAL
6 I-CARDINAL
, I-CARDINAL
7 I-CARDINAL
тысячи I-CARDINAL
M2 B-PRODUCT
Bradley I-PRODUCT
. O

Предполагается O
ли O
установка O
новой O
динамической O
защиты O
на O
все O
эти O
машины O
, O
пока O
неизвестно O
. O

По O
условиям O
контракта O
, O
поставки O
новой O
защиты O
для O
бронемашин O
начнутся O
в O
июне B-DATE
2010 I-DATE
года I-DATE
и O
завершатся O
в O
ноябре B-DATE
. O

Защита O
производства O
General B-ORG
Dynamics I-ORG
для O
Bradley B-ORG
состоит O
из O
96 B-CARDINAL
блоков O
. O

Каждый O
блок O
содержит O
инертное O
высокоэнергетическое O
взрывчатое O
вещество O
. O

Разработкой O
динамической O
защиты O
для O
Bradley B-ORG
General I-ORG
Dynamics I-ORG
занималась O
совместно O
с O
израильской B-NORP
компанией O
Rafael B-ORG
Advanced I-ORG
Defense I-ORG
Systems I-ORG
. O

Динамическая O
защита O
, O
как O
правило O
, O
представляет O
собой O
две B-CARDINAL
металлические O
пластины O
, O
между O
которыми O
расположен O
тонкий O
слой O
взрывчатого O
вещества O
. O

Взрыв O
такого O
вещества O
в O
момент O
попадания O
по O
бронемашине O
пули O
или O
снаряда O
способен O
значительно O
снизить O
силу O
удара O
боеприпаса O
по O
броне O
или O
вовсе O
его O
отклонить O
. O

Бронемашина O
вооружена O
25 B-QUANTITY
- I-QUANTITY
миллиметровой I-QUANTITY
пушкой O
и O
пулеметом O
калибра O
7 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
62 I-QUANTITY
миллиметра I-QUANTITY
. O

Об O
этом O
сообщает O
MCV O
со O
ссылкой O
на O
представителей O
издательства O
Sega B-ORG
. O

Дата O
американского B-NORP
релиза O
пока O
не O
называется O
, O
однако O
ранее O
сообщалось O
, O
что O
он O
также O
запланирован O
на O
март B-DATE
. O

О O
намерении O
Sega B-ORG
выпустить O
Yakuza B-WORK_OF_ART
3 I-WORK_OF_ART
за O
пределами O
Японии B-GPE
стало O
известно O
в O
декабре B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
. O

Игра O
выйдет O
с O
оригинальной O
озвучкой O
, O
но O
в O
ней O
будут O
доступны O
английские B-LANGUAGE
субтитры O
. O

Проект O
создан O
исключительно O
для O
консоли O
, O
PlayStation B-PRODUCT
3 I-PRODUCT
. O

Летом B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
один O
из O
сотрудников O
издательства O
сказал O
, O
что O
Sega B-ORG
не O
намеревается O
выпускать O
игру O
на O
Западе B-LOC
. O

Это O
объяснялось O
плохими O
продажами O
предыдущих O
частей O
сериала O
за O
пределами O
Японии B-GPE
. O

Впоследствии O
это O
заявление O
было O
официально O
опровергнуто O
. O

Между O
тем O
, O
в O
Японии B-GPE
только O
за O
первую B-DATE
неделю I-DATE
после O
релиза O
третьей B-ORDINAL
части O
Ryu B-WORK_OF_ART
ga I-WORK_OF_ART
Gotoku I-WORK_OF_ART
, O
состоявшегося O
в O
феврале B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
, O
было O
продано O
более B-MONEY
300 I-MONEY
тысяч I-MONEY
копий I-MONEY
игры O
. O

Игра O
представляет O
собой O
экшн O
с O
видом O
от O
третьего B-ORDINAL
лица O
, O
главным O
героем O
которого O
является O
мужчина O
по O
имени O
Кадзума B-PERSON
Кирю I-PERSON
. O

Yakuza B-WORK_OF_ART
3 I-WORK_OF_ART
стала O
первой B-ORDINAL
полноценной O
частью O
игры O
, O
вышедшей O
на O
PlayStation B-PRODUCT
3 I-PRODUCT
. O

Две B-CARDINAL
первые O
части O
создавались O
для O
PlayStation B-PRODUCT
2 I-PRODUCT
, O
а O
обладателям O
PS3 B-PRODUCT
было O
доступно O
лишь O
ответвление O
Ryu B-WORK_OF_ART
ga I-WORK_OF_ART
Gotoku I-WORK_OF_ART
Kenzan I-WORK_OF_ART
! I-WORK_OF_ART
, O
распространявшееся O
только O
в O
Японии B-GPE
. O

18 B-DATE
марта I-DATE
в O
Японии B-GPE
состоится O
релиз O
четвертой B-ORDINAL
части O
сериала O
. O

Выйдет O
ли O
эта O
игра O
в O
Европе B-LOC
и O
Северной B-LOC
Америке I-LOC
, O
пока O
не O
сообщается O
. O

Истребитель O
китайского B-NORP
производства O
F B-PRODUCT
- I-PRODUCT
7 I-PRODUCT
ВВС O
Мьянмы B-GPE
разбился O
в O
. O

международном O
аэропорту O
Янгона B-GPE
, O
сообщает O
DPA B-ORG
. O

Самолет O
потерпел O
крушение O
при O
посадке O
. O

Пилот O
капитан O
Пэй B-PERSON
Пио I-PERSON
Мио I-PERSON
( O
Pyae B-PERSON
Phyo I-PERSON
Myo I-PERSON
) O
погиб O
. O

Причина O
катастрофы O
неизвестна O
. O

По O
данным O
Associated B-ORG
Press I-ORG
, O
истребитель O
выполнял O
тренировочный O
полет O
. O

Жительница O
штата O
Джорджия B-GPE
подверглась O
аресту O
, O
за O
то O
что O
заставила O
сына O
убить O
хомяка O
, O
пишет O
The B-ORG
Atlanta I-ORG
Journal I-ORG
- I-ORG
Constitution I-ORG
. O

Как O
стало O
известно O
властям O
, O
таким O
образом O
38 B-DATE
- I-DATE
летняя I-DATE
Линн B-PERSON
Мидлбрукс I-PERSON
Гетер I-PERSON
( O
Lynn B-PERSON
Middlebrooks I-PERSON
Geter I-PERSON
) O
наказала O
мальчика O
за O
плохую O
успеваемость O
в O
школе O
. O

Согласно O
материалам O
следствия O
, O
Гетер B-PERSON
заставила O
12 B-DATE
- I-DATE
летнего I-DATE
сына O
расправиться O
с O
питомцем O
при O
помощи O
молотка O
. O

Инцидент O
произошел O
на O
прошедшей O
неделе O
в O
городке O
Уорм B-GPE
- I-GPE
Спрингс I-GPE
в O
округе O
Мериуэзер B-GPE
. O

Спустя O
день O
мальчик O
, O
имя O
которого O
не O
разглашается O
, O
рассказал O
о O
случившемся O
своему O
учителю O
, O
а O
тот O
передал O
информацию O
местному O
шерифу O
. O

Гетер B-PERSON
была O
арестована O
по O
обвинениям O
в O
жестоком O
обращении O
с O
животными O
, O
жестоком O
обращении O
с O
детьми O
и O
оскорблении O
действием O
. O

По O
данным O
The B-ORG
Atlanta I-ORG
Journal I-ORG
- I-ORG
Constitution I-ORG
вечером B-TIME
в I-TIME
четверг I-TIME
, O
21 B-DATE
января I-DATE
, O
женщина O
все O
еще O
оставалась O
в O
окружной O
тюрьме O
. O

Как O
уточняет O
канал O
WSB B-ORG
- I-ORG
TV I-ORG
, O
мера O
пресечения O
была O
избрана O
для O
Гетер B-PERSON
исходя O
из O
того O
, O
что O
прежде O
ее O
уже O
привлекали O
к O
суду O
и O
в O
момент O
убийства O
хомяка O
она O
находилась O
на O
испытательном O
сроке O
. O

Российская B-NORP
теннисистка O
Надежда B-PERSON
Петрова I-PERSON
разгромила O
бывшую O
первую B-ORDINAL
ракетку O
мира O
бельгийку B-NORP
Ким B-PERSON
Клейстерс I-PERSON
в O
третьем B-ORDINAL
круге O
Открытого B-EVENT
чемпионата I-EVENT
Австралии I-EVENT
( I-EVENT
Australian I-EVENT
Open I-EVENT
) I-EVENT
. O

Об O
этом O
сообщает O
официальный O
сайт O
турнира O
. O

Петрова B-PERSON
имела O
тотальное O
преимущество O
по O
ходу O
всего O
матча O
и O
не O
оставила O
сопернице O
шансов O
. O

Итоговый O
счет O
- O
6 B-CARDINAL
: O
0 B-CARDINAL
, O
6 B-CARDINAL
: O
1 B-CARDINAL
в O
пользу O
россиянки B-NORP
. O

В O
1 B-DATE
/ I-DATE
8 I-DATE
финала I-DATE
Петрова B-PERSON
встретится O
с O
победительницей O
матча O
россиянки B-NORP
Светланы B-PERSON
Кузнецовой I-PERSON
и O
немки B-NORP
Анжелики B-PERSON
Кербер I-PERSON
. O

Эти O
теннисистки O
сыграют O
22 B-DATE
января I-DATE
позднее I-DATE
. O

Ранее O
в O
четвертый B-ORDINAL
круг O
вышли O
россиянки B-NORP
Динара B-PERSON
Сафина I-PERSON
и O
Мария B-PERSON
Кириленко I-PERSON
, O
которые O
поборются O
за O
выход O
в O
1 B-CARDINAL
/ I-CARDINAL
4 I-CARDINAL
финала O
друг O
с O
другом O
. O

Алиса B-PERSON
Клейбанова I-PERSON
уступила O
бельгийке B-NORP
. O

Жюстин B-PERSON
Энен I-PERSON
. O

Палеонтологи O
установили O
, O
что O
вероятной O
причиной O
вымирания O
древних O
гигантских O
животных O
( O
так O
называемой O
мегафауны O
) O
, O
обитавших O
на O
территории O
Австралии B-GPE
, O
было O
воздействие O
человека O
. O

Статья O
ученых O
появилась O
в O
журнале O
Science B-ORG
, O
а O
ее O
краткое O
изложение O
приводится O
в O
пресс O
- O
релизе O
на O
сайте O
Университета B-ORG
Аделаиды I-ORG
, O
сотрудники O
которого O
принимали O
участие O
в O
работе O
. O

В O
рамках O
нового O
исследования O
ученые O
провели O
датировку O
фрагментов O
костей O
и O
зубов O
гигантских O
животных O
при O
помощи O
метода O
электронного O
парамагнитного O
резонанса O
. O

В O
результате O
им O
удалось O
установить O
, O
что O
возраст O
найденных O
останков O
не O
превосходит O
50 B-DATE
тысяч I-DATE
лет I-DATE
. O

Предыдущие O
методы O
, O
основанные O
на O
датировке O
угольных O
частиц O
и O
кварцевых O
кристаллов O
в O
грунте O
, O
где O
были O
обнаружены O
останки O
, O
давали O
совершенно O
иное O
значение O
. O

По O
словам O
исследователей O
, O
австралийская B-GPE
мегафауна O
вымерла O
примерно B-DATE
40 I-DATE
тысяч I-DATE
лет I-DATE
назад I-DATE
, O
а O
люди O
прибыли O
на O
континент O
45 B-DATE
- I-DATE
60 I-DATE
тысяч I-DATE
лет I-DATE
назад I-DATE
. O

Таким O
образом O
, O
новые O
результаты O
показывают O
, O
что O
мегафауна O
и O
человек O
сосуществовали O
вместе O
относительно O
недолго O
. O

Это O
, O
по O
словам O
ученых O
является O
веским O
аргументом O
в O
пользу O
того O
, O
что O
причиной O
гибели O
животных O
стали O
люди O
. O

Согласно O
одной O
из O
самых O
распространенных O
гипотез O
, O
вымирание O
мегафауны O
стало O
результатом O
завершения O
очередного O
ледникового O
периода O
. O

Потепление O
привело O
к O
тому O
, O
что O
гигантские O
млекопитающие O
лишились O
обширных O
пастбищ O
, O
к O
которым O
они O
привыкли O
. O

В O
результате O
их O
популяция O
начала O
сокращаться O
, O
что O
, O
в O
свою O
очередь O
, O
привело O
к O
сокращению O
популяции O
хищников O
. O

Российская B-NORP
теннисистка O
Мария B-PERSON
Кириленко I-PERSON
победила O
итальянку B-NORP
Роберту B-PERSON
Винчи I-PERSON
и O
пробилась O
в O
1 B-CARDINAL
/ I-CARDINAL
8 I-CARDINAL
финала O
Открытого B-EVENT
чемпионата I-EVENT
Австралии I-EVENT
( I-EVENT
Australian I-EVENT
Open I-EVENT
) O
. O

Россиянка B-NORP
выиграла O
со O
счетом O
7 B-CARDINAL
: O
5 B-CARDINAL
, O
7 B-CARDINAL
: O
6 B-CARDINAL
( O
7 B-CARDINAL
: O
4 B-CARDINAL
) O
. O

За O
выход O
в O
1 B-CARDINAL
/ I-CARDINAL
4 I-CARDINAL
финала O
Кириленко B-PERSON
поборется O
со O
второй B-ORDINAL
ракеткой O
мира O
Динарой B-PERSON
Сафиной I-PERSON
, O
которая O
ранее O
победила O
Елену B-PERSON
Балтачу I-PERSON
из O
Великобритании B-GPE
. O

Об O
этом O
сообщает O
официальный O
сайт O
Australian B-EVENT
Open I-EVENT
. O

Еще O
одна B-CARDINAL
российская B-NORP
теннисистка O
- O
Алиса B-PERSON
Клейбанова I-PERSON
- O
не O
смогла O
преодолеть O
барьер O
третьего B-ORDINAL
круга O
. O

Клейбанова B-PERSON
проиграла O
бывшей O
первой B-ORDINAL
ракетке O
мира O
бельгийке B-NORP
Жюстин B-PERSON
Энен I-PERSON
Энен B-PERSON
победила O
в O
трех B-CARDINAL
сетах O
со O
счетом O
3 B-CARDINAL
: O
6 B-CARDINAL
, O
6 B-CARDINAL
: O
4 B-CARDINAL
, O
6 B-CARDINAL
: O
2 B-CARDINAL
. O

Позднее O
22 B-DATE
января I-DATE
свои O
матчи O
проведут O
еще O
две B-CARDINAL
российские B-NORP
теннисистки O
. O

Надежда B-PERSON
Петрова I-PERSON
сыграет O
с O
бельгийкой B-NORP
Ким B-PERSON
Клейстерс I-PERSON
, O
а O
Светлана B-PERSON
Кузнецова I-PERSON
- O
с O
немкой B-NORP
Анжеликой B-PERSON
Кербер I-PERSON
. O

В O
третьем B-ORDINAL
круге O
мужского O
одиночного O
разряда O
Australian B-EVENT
Open I-EVENT
сыграют O
два B-CARDINAL
россиянина B-NORP
- O
Николай B-PERSON
Давыденко I-PERSON
и O
Михаил B-PERSON
Южный I-PERSON
. O

Их O
матчи O
пройдут O
23 B-DATE
января I-DATE
. O

Французский B-NORP
суд O
отклонил O
апелляцию O
Джамилы B-PERSON
М'Барек I-PERSON
, O
осужденной O
за O
соучастие O
в O
убийстве O
своего O
мужа O
, O
10 B-DATE
- I-DATE
го I-DATE
графа O
Шафтсбери B-PERSON
. O

Об O
этом O
21 B-DATE
января I-DATE
сообщает O
Agence B-ORG
France I-ORG
- I-ORG
Presse I-ORG
. O

В O
2007 B-DATE
году I-DATE
Джамила B-PERSON
и O
ее O
брат O
Мохамед B-PERSON
были O
признаны O
виновными O
в O
сговоре O
с O
целью O
убийства O
мужа O
М'Барек B-PERSON
и O
получили O
по O
25 B-DATE
лет I-DATE
лишения O
свободы O
. O

В O
феврале B-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
суд O
города O
Экс B-GPE
- I-GPE
ан I-GPE
- I-GPE
Прованс I-GPE
, O
рассмотрев O
апелляцию O
вдовы O
, O
настаивавшей O
на O
своей O
невиновности O
, O
снизил O
ей O
срок O
заключения O
до O
20 B-DATE
лет I-DATE
. O

Тело O
66 B-DATE
- I-DATE
летнего I-DATE
Энтони B-PERSON
Эшли I-PERSON
- I-PERSON
Купера I-PERSON
: O
10 B-DATE
- I-DATE
го I-DATE
графа O
Шафтсбери B-GPE
было O
найдено O
в O
апреле B-DATE
2005 I-DATE
года I-DATE
на O
пустыре O
французской O
Ривьеры B-GPE
. O

Проведенная O
экспертиза O
показала O
, O
что O
мужчина O
был O
задушен O
. O

В O
ходе O
следствия O
удалось O
установить O
, O
что O
убийство O
совершил O
брат O
жены O
графа O
. O

Согласно O
показаниям O
самой O
Джамилы B-PERSON
М'Барек I-PERSON
, O
она O
не O
принимала O
участия O
в O
убийстве O
, O
а O
лишь O
стала O
его O
свидетельницей O
. O

Она O
рассказала O
, O
что O
граф O
и O
ее O
брат O
начали O
ссориться O
, O
а O
затем O
ссора O
переросла O
в O
драку O
, O
в O
ходе O
которой O
Мохамед B-PERSON
задушил O
ее O
супруга O
. O

Работавшая O
официанткой O
в O
одном O
из O
ночных O
клубов O
Лазурного B-LOC
берега I-LOC
, O
Джамила B-PERSON
вышла O
замуж O
за O
графа O
в O
2002 B-DATE
году I-DATE
. O

Посчитав O
, O
что O
жена O
беременна O
, O
он O
включил O
ее O
в O
свое O
завещание O
, O
отписав O
ей O
недвижимость O
во O
Франции B-GPE
и O
в O
Ирландии B-GPE
. O

Но O
в O
2004 B-DATE
году I-DATE
отношения O
между O
супругами O
ухудшились O
, O
они O
перестали O
жить O
вместе O
и O
Джамила B-PERSON
узнала O
, O
что O
у O
него O
есть O
другая O
женщина O
. O

По O
мнению O
следствия O
, O
причиной O
убийства O
стали O
опасения O
М'Барек B-PERSON
остаться O
без O
наследства O
в O
результате O
развода O
. O

Стоит O
отметить O
, O
что O
во O
время O
прошлого O
судебного O
разбирательства O
, O
на O
котором O
было O
постановлено O
смягчить O
наказание O
вдове O
графа O
, O
его O
сын O
выразил O
удовлетворение O
этим O
решением O
, O
дав O
своему O
отцу O
отрицательную O
характеристику O
. O

В O
2010 B-DATE
году I-DATE
на O
территории O
Южного B-LOC
административного I-LOC
округа I-LOC
( O
ЮАО B-GPE
) O
Москвы B-GPE
планируется O
ввести O
в O
эксплуатацию O
около B-QUANTITY
330 I-QUANTITY
тысяч I-QUANTITY
квадратных I-QUANTITY
метров I-QUANTITY
жилья O
. O

Об O
этом O
РИА B-ORG
Новости I-ORG
сообщает O
со O
ссылкой O
на O
информацию O
префектуры O
ЮАО B-GPE
. O

По O
данным O
префектуры O
, O
всего O
в O
округе O
построят O
девять B-CARDINAL
жилых O
домов O
. O

Из O
общего O
объема O
жилья O
43 B-QUANTITY
тысячи I-QUANTITY
квадратных I-QUANTITY
метров I-QUANTITY
придется O
на O
муниципальные O
квартиры O
. O

Также O
в O
текущем B-DATE
году I-DATE
в O
ЮАО B-GPE
предполагается O
возвести O
три B-CARDINAL
общеобразовательные O
школы O
, O
два B-CARDINAL
детских O
сада O
и O
физкультурно O
- O
оздоровительный O
комплекс O
. O

В O
прошлом B-DATE
году I-DATE
СМИ O
со O
ссылкой O
на O
данные O
мэрии O
сообщали O
, O
что O
Южный B-LOC
округ I-LOC
имеет O
самую O
низкую O
в O
столице O
обеспеченность O
населения O
жилищным O
фондом O
: O
около B-QUANTITY
17 I-QUANTITY
квадратных I-QUANTITY
метров I-QUANTITY
на O
одного B-CARDINAL
человека O
. O

Кроме O
того O
, O
в O
округе O
не O
хватает O
объектов O
социальной O
инфраструктуры O
. O

Также O
ЮАО B-GPE
необходимо O
развивать O
общественный O
транспорт O
и O
обустраивать O
природные O
территории O
. O

По O
данным O
префектуры O
ЮАО B-GPE
, O
в O
2007 B-DATE
году I-DATE
в O
округе O
было O
введено O
в O
строй O
235 B-QUANTITY
тысяч I-QUANTITY
квадратных I-QUANTITY
метров I-QUANTITY
жилья O
, O
план O
на O
2008 B-DATE
год I-DATE
составлял O
215 B-QUANTITY
тысяч I-QUANTITY
квадратных I-QUANTITY
метров I-QUANTITY
. O

В O
2009 B-DATE
году I-DATE
в O
округе O
предполагалось O
возвести O
10 B-CARDINAL
жилых O
комплексов O
. O

Строительство O
жилья O
в O
Южном B-LOC
округе I-LOC
ведется O
и O
планируется O
в O
Центральном B-LOC
и I-LOC
Южном I-LOC
Чертаново I-LOC
, O
на O
улице B-FAC
Борисовские I-FAC
Пруды I-FAC
, O
в O
районе O
Волхонка B-FAC
- I-FAC
ЗИЛ I-FAC
, O
Нагатинском B-LOC
Затоне I-LOC
, O
а O
также O
районах O
Нагатино B-LOC
- I-LOC
Садовники I-LOC
и O
Бирюлево B-LOC
Западное I-LOC
. O

В O
2010 B-DATE
году I-DATE
российским B-NORP
регионам O
из O
федерального O
бюджета O
дополнительно O
будет O
выделен O
один B-MONEY
миллиард I-MONEY
рублей I-MONEY
на O
ремонт O
школ O
, O
находящихся O
в O
аварийном O
состоянии O
. O

Об O
этом O
сообщило O
агентство O
РИА B-ORG
Новости I-ORG
со O
ссылкой O
на O
заявление O
директора O
департамента O
госполитики O
в O
образовании O
Минобрнауки O
Игоря B-PERSON
Реморенко I-PERSON
. O

По O
данным O
министерства O
на O
1 B-DATE
сентября I-DATE
2009 I-DATE
года I-DATE
, O
в O
аварийном O
состоянии O
находятся O
794 B-CARDINAL
школы O
, O
в O
2008 B-DATE
их O
насчитывалось O
960 B-CARDINAL
. O

В O
2008 B-DATE
году I-DATE
были O
проведены O
проверки O
в O
образовательных O
учреждениях O
Москвы B-GPE
, O
в O
результате O
которых O
выяснилось O
, O
что O
в O
здании O
средней O
школы O
№ O
459 B-CARDINAL
в O
Лефортово B-GPE
, O
которое O
было O
построено O
в O
1903 B-DATE
году I-DATE
, O
капитальный O
ремонт O
не O
проводился O
ни O
разу O
, O
то O
есть O
в O
течение O
105 B-DATE
лет I-DATE
. O

Здание O
школы O
№ O
513 B-CARDINAL
, O
также O
расположенной O
в O
Лефортово B-GPE
, O
не O
ремонтировалось O
с O
1935 B-DATE
года I-DATE
, O
то O
есть O
в B-DATE
течение I-DATE
73 I-DATE
лет I-DATE
, O
при O
этом O
здание O
имеет O
деревянные O
перекрытия O
. O

Также O
было O
установлено O
, O
что O
отдельные O
пристройки O
здания O
школы O
построены O
без O
фундамента O
. O

На O
стенах O
помещений O
школы O
был O
обнаружен O
грибок O
, O
потолки O
здания O
провисли O
. O

1 B-DATE
октября I-DATE
2008 I-DATE
года I-DATE
в O
здании O
школы O
в O
поселке O
Беляевка B-GPE
Оренбургской I-GPE
области I-GPE
рухнула O
стена O
и O
лестничные O
марши O
с O
первого O
по O
третий B-ORDINAL
этажи O
. O

Погибли O
пять B-CARDINAL
старшеклассниц O
, O
еще O
четыре B-CARDINAL
человека O
, O
в O
том O
числе O
трое O
детей O
, O
получили O
травмы O
. O

В O
ноябре B-DATE
прошлого I-DATE
года I-DATE
обрушился O
потолок O
в O
здании O
школы O
номер O
50 B-CARDINAL
города O
Томска B-GPE
. O

Размер O
каждой O
из O
двух B-CARDINAL
рухнувших O
потолочных O
плит O
2 B-CARDINAL
, O
2 B-CARDINAL
на O
0 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
4 I-QUANTITY
метра I-QUANTITY
, O
примерный O
вес O
перекрытия O
- O
400 B-QUANTITY
килограммов I-QUANTITY
Во O
время O
инцидента O
никто O
не O
пострадал O
, O
так O
как O
дети O
находились O
на O
каникулах O
, O
продленных O
из O
- O
за O
эпидемии O
ОРВИ O
и O
гриппа O
. O

Специалисты O
сделали O
вывод O
, O
что O
обрушение O
произошло O
из O
- O
за O
нарушений O
, O
допущенных O
при O
капитальном O
ремонте O
. O

Российские B-NORP
фигуристы O
Оксана B-PERSON
Домнина I-PERSON
и O
Максим B-PERSON
Шабалин I-PERSON
в O
пятницу B-DATE
завоевали O
золотые O
медали O
чемпионата O
Европы B-EVENT
, O
передает O
РИА B-ORG
Новости I-ORG
. O

После O
произвольного O
танца O
российская B-NORP
пара O
заняла O
лишь O
второе B-ORDINAL
место O
, O
набрав O
94 B-MONEY
, I-MONEY
98 I-MONEY
балла I-MONEY
, O
однако O
в O
общем O
зачете O
Домнина B-PERSON
и O
Шабалин B-PERSON
оказались O
первыми B-ORDINAL
с O
суммой O
в O
199 B-MONEY
, I-MONEY
25 I-MONEY
балла I-MONEY
. O

На O
втором B-ORDINAL
месте O
- O
итальянцы B-NORP
Федерика B-PERSON
Файелла I-PERSON
и O
Массимо B-PERSON
Скали I-PERSON
, O
которые O
стали O
лучшими O
в O
произвольной O
программе O
и O
в O
общем O
набрали O
195 B-MONEY
, I-MONEY
86 I-MONEY
балла I-MONEY
. O

Третье B-ORDINAL
место O
заняла O
вторая B-ORDINAL
российская B-NORP
пара O
Яна B-PERSON
Хохлова I-PERSON
и O
Сергей B-PERSON
Новицкий I-PERSON
с O
суммой O
189 B-MONEY
, I-MONEY
67 I-MONEY
балла I-MONEY
. O

Чемпионат B-EVENT
Европы I-EVENT
по I-EVENT
фигурному I-EVENT
катанию I-EVENT
проходит O
в O
2010 B-DATE
году I-DATE
в O
эстонской B-NORP
столице O
Таллине B-GPE
. O

Из O
- O
под O
завалов O
жилого O
дома O
в O
столице O
Гаити B-GPE
Порт B-GPE
- I-GPE
о I-GPE
- I-GPE
Пренсе I-GPE
в O
пятницу O
была O
извлечена O
живая O
84 B-DATE
- I-DATE
летняя I-DATE
женщина O
, O
передает O
Agence B-ORG
France I-ORG
- I-ORG
Presse I-ORG
. O

Мария B-PERSON
Карида I-PERSON
Роман I-PERSON
провела O
под O
обломками O
здания O
десять B-DATE
дней I-DATE
с O
момента O
разрушительного O
землетрясения O
. O

Как O
рассказали O
обнаружившие O
ее O
родственники O
, O
у O
женщины O
множественные O
ранения O
, O
в O
частности O
, O
сломаны O
ребра O
. O

Выжившая O
гаитянка O
госпитализирована O
, O
ее O
лечением O
занимаются O
американские B-NORP
медики O
. O

По O
словам O
источников O
в O
больнице O
, O
они O
постараются O
сделать O
все O
, O
чтобы O
спасти O
женщину O
. O

Напомним O
, O
землетрясение O
магнитудой O
более O
7 B-CARDINAL
произошло O
на O
Гаити B-GPE
12 B-DATE
января I-DATE
. O

По O
последним O
данным O
, O
около B-CARDINAL
75 I-CARDINAL
тысяч I-CARDINAL
человек O
погибли O
, O
почти B-CARDINAL
250 I-CARDINAL
пострадали O
и O
более B-CARDINAL
миллиона I-CARDINAL
остались O
без O
крова O
. O

Многие O
страны O
мира O
оказывают O
помощь O
одному O
из O
беднейших O
государств O
мира O
, O
в O
то O
время O
как O
в O
Порт B-GPE
- I-GPE
о I-GPE
- I-GPE
Пренсе I-GPE
процветает O
мародерство O
и O
растет O
преступность O
. O

Испанский B-NORP
боксер O
Пабло B-PERSON
Наваскес I-PERSON
попался O
на O
допинге O
. O

Об O
этом O
сообщает O
интернет O
- O
издание O
Boxingscene B-ORG
. I-ORG

com I-ORG
. O

Допинг O
- O
проба O
, O
взятая O
у O
спортсмена O
13 B-DATE
января I-DATE
2010 I-DATE
года I-DATE
в O
преддверии O
боя O
с O
чемпионом O
мира O
по O
версии O
IBF B-ORG
( O
Международная B-ORG
боксерская I-ORG
федерация I-ORG
) O
в O
весе O
до O
72 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
57 I-QUANTITY
килограмма I-QUANTITY
Себастьяном B-PERSON
Сильвестром I-PERSON
. O

Запрещенный O
препарат O
, O
на O
применении O
которого O
попался O
Наваскес B-PERSON
, O
не O
называется O
. O

Положительные O
результаты O
дали O
и O
первая B-ORDINAL
, O
и O
контрольная O
допинг O
- O
пробы O
. O

Бой O
Сильвестра B-PERSON
с O
Наваскесом B-PERSON
был O
запланирован O
на O
30 B-DATE
января I-DATE
, O
но O
из O
- O
за O
допинга O
чемпиону O
пришлось O
искать O
нового O
соперника O
. O

Кто O
встретится O
с O
Сильвестром B-PERSON
вместо O
Наваскеса B-PERSON
, O
пока O
неизвестно O
. O

34 B-DATE
- I-DATE
летний I-DATE
Наваскес B-PERSON
за O
свою O
карьеру O
провел O
28 B-CARDINAL
поединков O
на O
профессиональном O
ринге O
. O

Испанец B-NORP
одержал O
24 B-CARDINAL
победы O
, O
потерпел O
одно B-CARDINAL
поражение O
, O
один B-CARDINAL
бой O
Наваскеса B-PERSON
завершился O
вничью O
, O
а O
еще O
два B-CARDINAL
были O
признаны O
несостоявшимися O
. O

29 B-DATE
- I-DATE
летний I-DATE
немец B-NORP
Сильвестр B-PERSON
провел O
за O
свою O
карьеру O
35 B-CARDINAL
боев O
. O

Сильвестр B-PERSON
одержал O
на O
профессиональном O
ринге O
32 B-CARDINAL
победы O
и O
потерпел O
три B-CARDINAL
поражения O
. O

Вертолет O
морской O
спасательной O
службы O
Испании B-GPE
потерпел O
крушение O
в O
небе O
над O
Средиземным B-LOC
морем I-LOC
, O
у O
юго O
- O
восточного O
побережья O
страны O
. O

Об O
этом O
сообщает O
21 B-DATE
января I-DATE
испанская B-NORP
газета O
El B-ORG
Pais I-ORG
. O

Инцидент O
произошел O
в O
тот O
момент O
, O
когда O
вертолет O
выполнял O
тренировочный O
полет O
неподалеку O
от O
прибрежного O
города O
Альмерия B-GPE
, O
столицы O
одноименной O
провинции O
в O
Испании B-GPE
. O

Диспетчеры O
потеряли O
связь O
с O
вертолетом O
, O
после O
чего O
в O
район O
предполагаемого O
крушения O
были O
направлены O
спасатели O
. O

На O
борту O
воздушного O
судна O
находилось O
четыре B-CARDINAL
человека O
. O

Одного B-CARDINAL
из O
них O
, O
получившего O
переохлаждение O
и O
травму O
головы O
, O
удалось O
достать O
из O
воды O
и O
отправить O
в O
больницу O
. O

Судьба O
остальных O
членов O
упавшего O
вертолета O
неизвестна O
. O

Что O
стало O
причиной O
крушения O
вертолета O
, O
пока O
не O
установлено O
. O

В O
данный O
момент O
в O
районе O
авиакатастрофы O
ведутся O
спасательные O
работы O
, O
задействованы O
катера O
и O
вертолеты O
. O

Полиция O
ФРГ B-GPE
провела O
обыск O
в O
квартире O
88 B-DATE
- I-DATE
летнего I-DATE
Самуэля B-PERSON
К I-PERSON
. I-PERSON

, O
бывшего O
надсмотрщика O
концлагеря O
Белжец B-GPE
, O
которого O
подозревают O
в O
причастности O
к O
убийству O
430 B-CARDINAL
тысяч I-CARDINAL
заключенных O
- O
евреев B-NORP
, O
сообщает O
AFP B-ORG
. O

Ранее O
Центр B-ORG
по I-ORG
расследованию I-ORG
нацистских I-ORG
преступлений O
в O
Людвигсбурге B-GPE
передал O
в O
прокуратуру O
Дортмунда B-GPE
доклад O
по O
делу O
Самуэля B-PERSON
К I-PERSON
. O

В O
нем O
были O
представлены O
показания O
свидетелей O
, O
утверждавших O
, O
что O
Самуэль B-PERSON
К I-PERSON
. I-PERSON

лично O
расстреливал O
евреев B-NORP
, O
а O
также O
казнил O
заключенного O
за O
попытку O
бегства O
. O

Как O
сообщает O
AFP B-ORG
, O
ссылаясь O
на O
заявления O
представителей O
прокуратуры O
Дортмунда B-GPE
, O
Самуэль B-PERSON
К I-PERSON
. I-PERSON

якобы O
признал O
, O
что O
с O
ноября B-DATE
1941 I-DATE
по I-DATE
февраль I-DATE
1943 I-DATE
года I-DATE
служил O
надсмотрщиком O
в O
Белжеце B-GPE
. O

При O
этом O
он O
, O
однако O
, O
отрицает O
, O
что O
убивал O
заключенных O
. O

В O
ходе O
обыска O
на O
квартире O
подозреваемого O
никаких O
компрометирующих O
его O
материалов O
обнаружить O
не O
удалось O
. O

Самуэль B-PERSON
К I-PERSON
. I-PERSON

был O
фольксдойче O
, O
то O
есть O
немцем B-NORP
, O
не O
проживавшим O
на O
территории O
Рейха B-GPE
. O

Он O
родился O
в O
СССР B-GPE
в O
1921 B-DATE
году I-DATE
. O

Охранником O
концлагеря O
стал O
после O
того O
, O
как O
в O
1941 B-DATE
году I-DATE
попал O
в O
плен O
. O

После O
войны O
Самуэль B-PERSON
К I-PERSON
. I-PERSON

служил O
в O
министерстве O
землепользования O
и O
городского O
строительства O
. O

В O
поле O
зрения O
правоохранительных O
органов O
ФРГ B-GPE
он O
попал O
в O
1969 B-DATE
году I-DATE
и O
с O
тех O
пор O
несколько O
раз O
допрашивался O
, O
однако O
официальных O
обвинений O
ему O
так O
и O
не O
было O
предъявлено O
. O

Самуэль B-PERSON
К I-PERSON
. I-PERSON

должен O
был O
выступить O
одним O
из O
свидетелей O
на O
проходящем O
в O
Мюнхене B-GPE
процессе O
по O
делу O
Джона B-PERSON
( I-PERSON
Ивана I-PERSON
) I-PERSON
Демьянюка I-PERSON
, O
который O
обвиняется O
в O
причастности O
к O
убийству O
27 B-CARDINAL
900 I-CARDINAL
человек O
в O
концлагере O
Собибор B-GPE
. O

Американская B-NORP
компания O
Trijicon B-ORG
, O
специализирующаяся O
на O
производстве O
оружейной O
оптики O
, O
решила O
убрать O
со O
своей O
продукции O
ссылки O
на O
тексты O
из O
Библии B-WORK_OF_ART
. O

Об O
этом O
сообщает O
NBC B-ORG
News I-ORG
. O

На O
заводе O
пообещали O
стереть O
упоминания O
библейских O
текстов O
с O
прицелов O
, O
предназначающихся O
для O
штурмовых O
и O
снайперских O
винтовок O
военнослужащих O
США B-GPE
, O
расквартированных O
в O
Ираке B-GPE
и O
Афганистане B-GPE
. O

Для O
удаления O
надписей O
с O
тех O
приспособлений O
, O
что O
уже O
стоят O
на O
вооружении O
армии O
США B-GPE
, O
военным O
будет O
отослана O
сотня O
специальных O
наборов O
инструментов O
, O
при O
помощи O
которых O
солдаты O
самостоятельно O
смогут O
проделать O
эту O
операцию O
. O

В O
Trijicon B-ORG
также O
пообещали O
, O
что O
более O
не O
будут O
наносить O
на O
свои O
прицелы O
библейскую O
маркировку O
. O

Прицелы O
от O
Trijicon B-ORG
с O
упоминаниями O
текстов O
из O
Библии B-WORK_OF_ART
поступают O
на O
вооружение O
армий O
по O
всему O
миру O
уже O
на O
протяжении O
более B-DATE
30 I-DATE
лет I-DATE
. O

Как O
рассказал O
NBC B-ORG
неназванный O
высокопоставленный O
военный O
, O
традиция O
нанесения O
библейской O
кодировки O
на O
прицелы O
Trijicon B-ORG
пошла O
от O
основателя O
этой O
компании O
, O
набожного O
христианина B-NORP
. O

Военные O
и O
общественность O
обратили O
внимание O
на O
библейские O
упоминания O
на O
прицелах O
лишь O
в O
январе B-DATE
2010 I-DATE
года I-DATE
. O

Правозащитники O
и O
религиозные O
деятели O
выразили O
негодование O
присутствием O
на O
оружии O
библейской O
кодировки O
, O
указав O
на O
то O
, O
что O
такое O
положение O
вещей O
способствует O
разжиганию O
религиозной O
ненависти O
и O
создает O
дополнительную O
опасность O
для O
жизни O
солдат O
. O

Сотрудницу O
паспортного O
отделения O
Государственного B-ORG
департамента I-ORG
США I-ORG
осудили O
за O
чтение O
личной O
информации O
знаменитостей O
, O
содержащейся O
в O
анкетах O
, O
которые O
те O
заполняли O
при O
оформлении O
паспортов O
. O

Об O
этом O
22 B-DATE
января I-DATE
сообщает O
Agence B-ORG
France I-ORG
- I-ORG
Presse I-ORG
. O

58 B-DATE
- I-DATE
летняя I-DATE
Сьюзан B-PERSON
Холломэн I-PERSON
, O
которая O
работает O
в O
консульском O
подразделении O
Госдепа B-ORG
, O
с O
февраля B-DATE
по I-DATE
декабрь I-DATE
2007 I-DATE
года I-DATE
периодически O
заходила O
в O
засекреченную O
базу O
данных O
департамента O
и O
читала O
заявления O
на O
оформление O
паспортов O
от O
разных O
знаменитостей O
и O
членов O
их O
семей O
. O

По O
признанию O
самой O
Сьюзан B-PERSON
, O
всего O
она O
успела O
прочитать O
личную O
информацию O
примерно B-CARDINAL
70 I-CARDINAL
человек O
, O
среди O
которых O
известные O
киноактеры O
, O
спортсмены O
и O
другие O
знаменитости O
. O

При O
этом O
она O
сказала O
, O
что O
единственным O
мотивом O
ее O
действий O
было O
обыкновенное O
любопытство O
. O

Делилась O
ли O
чиновница O
с O
кем O
- O
то O
полученной O
информацией O
, O
не O
уточняется O
. O

Суд O
признал O
действия O
сотрудницы O
нарушающими O
закон O
о O
неприкосновенности O
частной O
жизни O
. O

Ее O
приговорили O
к O
прохождению O
годичного O
испытательного O
срока O
и O
75 B-TIME
часам I-TIME
принудительных O
работ O
. O

Холломэн B-PERSON
стала O
девятым B-ORDINAL
за O
последние B-DATE
два I-DATE
года I-DATE
сотрудником O
Госдепа B-ORG
, O
нарушившим O
правило O
о O
неприкосновенности O
личной O
информации O
подающих O
заявки O
на O
паспорта O
. O

Во O
время O
избирательной O
кампании O
2008 B-DATE
года I-DATE
, O
выяснилось O
, O
что O
сотрудники O
этого O
ведомства O
тайно O
раскрывали O
частную O
информацию O
кандидатов O
в O
президенты O
. O

Больше O
всего O
их O
интересовала O
информация O
о O
Хиллари B-PERSON
Клинтон I-PERSON
, O
Бараке B-PERSON
Обаме I-PERSON
, O
а O
также O
Джоне B-PERSON
Маккейне I-PERSON
. O

Была O
ли O
Сьюзан B-PERSON
Холломэн I-PERSON
замешана O
в O
этих O
нарушениях O
, O
пока O
неизвестно O
. O

США B-GPE
планируют O
поставить O
Пакистану B-GPE
до O
12 B-CARDINAL
разведывательных O
беспилотных O
летательных O
аппаратов O
, O
которые O
страна O
сможет O
использовать O
для O
борьбы O
с O
повстанцами O
. O

Об O
этом O
, O
как O
сообщает O
AFP B-ORG
, O
заявил O
министр O
обороны O
США B-GPE
Роберт B-PERSON
Гейтс I-PERSON
. O

По O
предварительной O
информации O
, O
Пакистан B-GPE
может O
получить O
беспилотники O
RQ B-PRODUCT
- I-PRODUCT
7 I-PRODUCT
Shadow I-PRODUCT
. O

По O
данным O
американских B-NORP
военных O
, O
Пакистан B-GPE
уже O
имеет O
опыт O
управления O
беспилотными O
летательными O
аппаратами O
, O
тем O
не O
менее O
военнослужащим O
страны O
все O
же O
придется O
пройти O
курс O
подготовки O
пилотов O
RQ B-PRODUCT
- I-PRODUCT
7 I-PRODUCT
. O

Ранее O
стало O
известно O
, O
что O
Пакистан B-GPE
обратился O
к O
США B-GPE
с O
просьбой O
предоставить O
стране O
несколько O
беспилотников O
для O
ведения O
разведки O
с O
воздуха O
. O

По O
словам O
Гейтса B-PERSON
, O
конкретное O
решение O
пока O
не O
принято O
, O
но O
средства O
на O
покупку O
беспилотников O
уже O
выделены O
. O

БПЛА B-PRODUCT
RQ I-PRODUCT
- I-PRODUCT
7 I-PRODUCT
Shadow I-PRODUCT
был O
разработан O
в O
начале B-DATE
2000 I-DATE
- I-DATE
х I-DATE
годов I-DATE
. O

В O
США B-GPE
он O
часто O
противопоставляется O
MQ B-PRODUCT
- I-PRODUCT
1 I-PRODUCT
Predator I-PRODUCT
, O
который O
более O
дорог O
в O
обслуживании O
и O
требует O
аэродромного O
базирования O
. O

Shadow B-PRODUCT
, O
длина O
корпуса O
которого O
составляет O
около B-QUANTITY
трех I-QUANTITY
метров I-QUANTITY
, O
а O
размах O
крыльев O
- O
4 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
3 I-QUANTITY
метра I-QUANTITY
, O
способен O
находится O
в O
воздухе O
до O
семи B-TIME
часов I-TIME
. O

Суд O
в O
Калифорнии B-GPE
определил O
размер O
залога O
за O
освобождение O
соучастницы O
похищения O
Джейси B-PERSON
Ли I-PERSON
Дугард I-PERSON
( O
Jaycee B-PERSON
Lee I-PERSON
Dugard I-PERSON
) O
, O
которая O
провела O
18 B-DATE
лет I-DATE
в O
плену O
у O
насильника O
. O

Как O
сообщает O
Associated B-ORG
Press I-ORG
Нэнси B-PERSON
Гарридо I-PERSON
- O
жена O
похитителя O
- O
насильника O
Филлипа B-PERSON
Гарридо I-PERSON
- O
сможет O
выйти O
на O
свободу O
, O
если O
за O
нее O
будет O
внесен O
залог O
в O
20 B-MONEY
миллионов I-MONEY
долларов I-MONEY
. O

Столь O
большая O
сумма O
залога O
фактически O
означает O
, O
что O
Нэнси B-PERSON
Гарридо I-PERSON
не O
сможет O
выйти O
на O
свободу O
и O
останется O
за O
решеткой O
до O
окончания O
судебного O
процесса O
. O

Судья O
, O
принявший O
такое O
решение O
, O
подчеркнул O
, O
что O
считает O
женщину O
опасной O
для O
общества O
, O
а O
также O
не O
исключил O
, O
что O
, O
оказавшись O
на O
свободе O
, O
она O
могла O
попытаться O
уйти O
от O
правосудия O
. O

Ранее O
, O
напоминает O
агентство O
, O
многомиллионный O
залог O
за O
освобождение O
был O
установлен O
и O
главному O
фигуранту O
дела O
о O
похищении O
девочки O
- O
Филиппу B-PERSON
Гарридо I-PERSON
. O

Суд O
оценил O
возможность O
его O
освобождения O
в O
30 B-MONEY
миллионов I-MONEY
долларов I-MONEY
. O

По O
данным O
следствия O
, O
Филипп B-PERSON
и O
Нэнси B-PERSON
Гарридо I-PERSON
похитили O
11 B-DATE
- I-DATE
летнюю I-DATE
Джейси B-PERSON
Ли I-PERSON
Дугард I-PERSON
в O
1991 B-DATE
году I-DATE
. O

Похитители O
удерживали O
девочку O
в O
специальном O
убежище O
на O
заднем O
дворе O
их O
дома O
. O

Филипп B-PERSON
Гарридо I-PERSON
регулярно O
насиловал O
свою O
жертву O
, O
в O
результате O
чего O
Дугард B-PERSON
родила O
в O
неволе O
двух B-CARDINAL
дочерей O
. O

На O
, O
свободе O
Дугард B-PERSON
оказалась O
лишь O
спустя B-DATE
18 I-DATE
лет I-DATE
- O
в O
2009 B-DATE
году I-DATE
. O

Сообщалось O
, O
что O
жертва O
похитителей O
сама O
явилась O
в O
полицейский O
участок O
. O

Тогда O
же O
в O
полиции O
подчеркнули O
, O
что O
по O
подозрению O
в O
совершении O
преступления O
задержана O
супружеская O
пара O
. O

Как O
позже O
выяснилось O
, O
речь O
шла O
о O
ранее O
судимом O
за O
преступления O
сексуального O
характера O
Филиппе B-PERSON
Гарридо I-PERSON
и O
его O
жене O
Нэнси B-PERSON
. O

Пассажирский O
лайнер O
авиакомпании O
Aeromexico B-ORG
выкатился O
за O
пределы O
взлетно O
- O
посадочной O
полосы O
при O
попытке O
приземлиться O
в O
аэропорту O
мексиканского B-NORP
города O
Тихуана B-GPE
, O
что O
на O
границе O
с O
США B-GPE
. O

Об O
этом O
сообщает O
информагентство O
EFE B-ORG
. O

Представители O
администрации O
аэропорта O
уточнили O
, O
что O
самолет O
Embraer B-PRODUCT
190 I-PRODUCT
при O
посадке O
потерял O
управление O
, O
проехал O
ВПП O
и O
примерно B-QUANTITY
через I-QUANTITY
сто I-QUANTITY
метров I-QUANTITY
уткнулся O
носом O
в O
землю O
за O
пределами O
асфальтированной O
части O
полосы O
. O

Никто O
из O
находившихся O
на O
борту O
пассажиров O
не O
пострадал O
, O
однако O
несколько O
рейсов O
из O
аэропорта O
были O
задержаны O
. O

По O
предварительной O
версии O
, O
самолет O
потерял O
управление O
и O
не O
смог O
остановиться O
из O
- O
за O
мокрого O
асфальта O
на O
ВПП O
. O

В O
последние B-DATE
дни I-DATE
в O
этом O
регионе O
Мексики B-GPE
идут O
проливные O
дожди O
, O
и O
синоптики O
неоднократно O
предупреждали O
о O
возможных O
происшествиях O
, O
вызванных O
неблагоприятными O
погодными O
условиями O
. O

EFE B-ORG
отмечает O
, O
что O
на O
самолете O
путешествовали O
90 B-CARDINAL
пассажиров O
, O
в O
то O
время O
как O
мексиканская B-NORP
газета O
La B-ORG
Vanguardia I-ORG
утверждает O
, O
что O
на O
лайнере O
летели O
36 B-CARDINAL
человек O
. O

Самолет O
выполнял O
рейс O
из O
города O
Эрмосильо B-GPE
в O
Тихуану B-GPE
. O

Российская B-NORP
теннисистка O
Динара B-PERSON
Сафина I-PERSON
вышла O
в O
четвертый B-ORDINAL
круг O
Открытого B-EVENT
чемпионата I-EVENT
Австралии I-EVENT
( I-EVENT
Australian I-EVENT
Open I-EVENT
) I-EVENT
, O
проходящего O
в O
Мельбурне B-GPE
. O

Об O
этом O
сообщает O
Associated B-ORG
Press I-ORG
. O

В O
матче O
, O
состоявшемся O
22 B-DATE
января I-DATE
, O
россиянка B-NORP
, O
занимающая O
второе B-ORDINAL
место O
в O
рейтинге O
WTA B-ORG
, O
обыграла O
представительницу O
Великобритании B-GPE
Елену B-PERSON
Балтачу I-PERSON
. O

Сафина B-PERSON
добилась O
уверенной O
победы O
со O
счетом O
6 B-CARDINAL
: O
1 B-CARDINAL
, O
6 B-CARDINAL
: O
2 B-CARDINAL
. O

Позже O
в O
пятницу B-DATE
в O
женском O
одиночном O
разряде O
выступит O
еще O
несколько O
представительниц O
России B-GPE
. O

Мария B-PERSON
Кириленко I-PERSON
поборется O
за O
выход O
в O
1 B-CARDINAL
/ I-CARDINAL
8 I-CARDINAL
финала O
с O
итальянкой B-NORP
Робертой B-PERSON
Винчи I-PERSON
, O
Алиса B-PERSON
Клейбанова I-PERSON
- O
с O
Жюстин B-PERSON
Энен I-PERSON
, O
Надежда B-PERSON
Петрова I-PERSON
- O
с O
Ким B-PERSON
Клейстерс I-PERSON
, O
а O
Светлана B-PERSON
Кузнецова I-PERSON
- O
с O
Анжеликой B-PERSON
Кербер I-PERSON
из O
Германии B-GPE
. O

Кроме O
того O
, O
борьбу O
на O
первом B-ORDINAL
турнире O
Большого B-EVENT
шлема I-EVENT
теннисного I-EVENT
сезона I-EVENT
продолжает O
Вера B-PERSON
Звонарева I-PERSON
, O
которой O
предстоит O
встретиться O
с O
аргентинской B-NORP
теннисисткой O
Хиселой B-PERSON
Дулко I-PERSON
. O

Выступление O
на O
турнире O
завершила O
Елена B-PERSON
Дементьева I-PERSON
, O
проигравшая O
во O
втором B-ORDINAL
круге O
Жюстин B-PERSON
Энен I-PERSON
. O

ВВС B-ORG
Индии I-ORG
провели O
два B-CARDINAL
успешных O
испытания O
авиационных O
бомб O
с O
лазерным O
наведением O
, O
разработанных O
национальной O
компанией O
Aeronautics B-ORG
Development I-ORG
Establishment I-ORG
, O
сообщает O
Rediff B-ORG
News I-ORG
. O

Испытания O
проводились O
на O
полигоне O
, O
расположенном O
недалеко O
от O
города O
Чандипур B-GPE
в O
штате O
Орисса B-GPE
. O

Во O
время O
сброса O
бомб O
и O
в O
ходе O
контроля O
за O
их O
падением O
бортовое O
оборудование O
самолетов O
работало O
без O
сбоев O
, O
обеспечивая O
точное O
наведение O
боеприпаса O
на O
цель O
. O

Какие O
именно O
самолеты O
использовались O
в O
качестве O
носителей O
индийского B-NORP
оружия O
, O
не O
уточняется O
. O

Масса O
боевой O
части O
индийской B-NORP
авиабомбы O
составляет O
450 B-QUANTITY
килограммов I-QUANTITY
. O

Ранее O
компания O
- O
разработчик O
провела O
несколько O
самостоятельных O
испытаний O
нового O
оружия O
, O
включая O
виртуальную O
симуляцию O
поведения O
боеприпаса O
в O
падении O
, O
а O
также O
ряд O
летных B-DATE
испытаний O
. O

Тестовый O
сброс O
оружия O
индийскими B-NORP
ВВС B-ORG
проводился O
впервые O
. O

Немецкая B-NORP
биатлонистка O
Магдалена B-PERSON
Нойнер I-PERSON
выиграла O
вторую O
гонку O
подряд O
на O
шестом B-ORDINAL
этапе B-EVENT
Кубка I-EVENT
мира I-EVENT
в O
итальянском B-NORP
местечке O
Антхольц B-GPE
- I-GPE
Антерсельва I-GPE
. O

Об O
этом O
сообщает O
официальный O
сайт O
Международного B-ORG
союза I-ORG
биатлонистов I-ORG
( O
IBU B-ORG
) O
. O

Нойнер B-PERSON
финишировала O
первой B-ORDINAL
в O
спринте O
на O
7 B-QUANTITY
, I-QUANTITY
5 I-QUANTITY
километра I-QUANTITY
. O

Ранее O
немка B-NORP
выиграла O
в O
Антхольц B-GPE
- I-GPE
Антерсельве I-GPE
индивидуальную O
гонку O
на O
15 B-QUANTITY
километров I-QUANTITY
. O

Свою O
соотечественницу O
Андреа B-PERSON
Хенкель I-PERSON
победительница O
опередила O
на O
13 B-TIME
, I-TIME
2 I-TIME
секунды I-TIME
. O

Третьей B-ORDINAL
стала O
француженка B-NORP
Сандрин B-PERSON
Байи I-PERSON
, O
уступившая O
Нойнер B-PERSON
28 B-TIME
, I-TIME
6 I-TIME
секунды I-TIME
. O

И O
Хенкель B-PERSON
, O
и O
Байи B-PERSON
поразили O
все O
мишени O
. O

Лучшая O
из O
россиянок B-NORP
- O
Ольга B-PERSON
Зайцева I-PERSON
- O
показала O
лишь O
восьмой O
результат O
. O

Анна B-PERSON
Булыгина I-PERSON
стала O
11 B-DATE
- I-DATE
й I-DATE
. O

Остальные O
российские B-NORP
биатлонистки O
финишировали O
за O
пределами O
первой B-ORDINAL
двадцатки B-CARDINAL
. O

23 B-DATE
января I-DATE
на O
этапе B-EVENT
Кубка I-EVENT
мира I-EVENT
в O
Антхольц B-GPE
- I-GPE
Антерсельве I-GPE
состоится O
спринтерская O
гонка O
у O
мужчин O
. O

24 B-DATE
января I-DATE
пройдут O
женский O
и O
мужской O
масс O
- O
старты O
. O

Биологи O
занялись O
изучением O
вопросов O
, O
связанных O
с O
существованием O
жизни O
на O
Марсе B-LOC
, O
используя O
образцы O
из O
озер O
с O
повышенной O
кислотностью O
в O
восточной O
части O
Австралии B-GPE
. O

Статья O
исследователей O
появилась O
в O
журнале O
Astrobiology B-WORK_OF_ART
, O
а O
ее O
краткое O
изложение O
приводит O
Space B-ORG
. I-ORG

com I-ORG
. O

Согласно O
современным O
представлениям O
, O
в O
некоторых O
регионах O
Красной B-LOC
планеты I-LOC
могут O
существовать O
озера O
жидкой O
воды O
с O
высоким O
содержанием O
солей O
. O

В O
рамках O
нового O
исследования O
ученых O
интересовало O
возможное O
биоразнообразие O
подобных O
озер O
. O

В O
частности O
, O
им O
удалось O
установить O
, O
что O
разнообразие O
живых O
организмов O
в O
водоеме O
зависит O
от O
количества O
минералов O
, O
содержащихся O
в O
нем O
. O

Так O
, O
чем O
разнообразнее O
минеральный O
состав O
, O
тем O
разнообразнее O
жизнь O
. O

Параллельно O
с O
обнаружением O
данного O
факта O
при O
помощи O
анализа O
ДНК O
биологи O
смогли O
найти O
более B-CARDINAL
40 I-CARDINAL
новых O
видов O
живых O
организмов O
. O

Совсем O
недавно O
ученым O
удалось O
показать O
, O
что O
под O
ледяным O
покровом O
Марса B-LOC
может O
существовать O
жидкая O
вода O
. O

Слой O
жидкости O
образуется O
в O
результате O
таяния O
льда O
из O
- O
за O
нагрева O
солнечным O
светом O
темных O
вкраплений O
в O
нем O
. O

Банк B-ORG
России I-ORG
выпустил O
в O
обращение O
сторублевые O
купюры O
, O
покрытые O
специальным O
водоотталкивающим O
лаком O
. O

Об O
эксперименте O
, O
который O
призван O
уменьшить O
загрязнение O
банкнот O
и O
продлить O
срок O
их O
службы O
, O
рассказал O
представитель O
ЦБ B-ORG
Владимир B-PERSON
Финогенов I-PERSON
, O
сообщает O
РИА B-ORG
Новости I-ORG
. O

По O
словам O
Финогенова B-PERSON
, O
новые O
сторублевки O
поступили O
в O
обращение O
в O
Новосибирске B-GPE
, O
Екатеринбурге B-GPE
и O
Татарстане B-GPE
. O

За O
счет O
лакового O
покрытия O
грязь O
на O
купюры O
налипает O
медленнее O
, O
и O
ЦБ B-ORG
рассчитывает O
продлить O
срок O
их O
службы O
в O
полтора B-CARDINAL
- I-CARDINAL
два I-CARDINAL
раза O
. O

Представитель O
Центробанка B-ORG
добавил O
, O
что O
эксперимент O
в O
трех B-CARDINAL
российских B-NORP
регионах O
продолжается O
уже B-DATE
год I-DATE
, O
и O
завершится O
через O
шесть B-DATE
месяцев I-DATE
. O

После O
этого O
покрытые O
лаком O
банкноты O
будут O
изъяты O
из O
обращения O
и O
исследованы O
специалистами O
ЦБ B-ORG
. O

Финогенов B-PERSON
отметил O
, O
что O
Европейский B-ORG
Центробанк I-ORG
проводил O
аналогичный O
эксперимент O
с O
купюрами O
в O
течение O
четырех B-DATE
лет I-DATE
, O
и O
испробовал O
20 B-CARDINAL
различных O
видов O
лаков O
. O

Представитель O
ЦБ B-ORG
добавил O
, O
что O
сейчас O
в O
России B-GPE
95 B-CARDINAL
процентов O
банкнот O
изымаются O
из O
обращения O
из O
- O
за O
сильного O
загрязнения O
, O
а O
не O
из O
- O
за O
ветхости O
. O

Обычные O
российские B-NORP
сторублевки O
сделаны O
на O
светло O
- O
розовой O
тонированной O
бумаге O
. O
